<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<language>

	<!-- Adeptus Mechanicus -->
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story0" value="Kapitel 1: Analyse – Der Segen des Anfangs"/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story0BeginningDescription" value="Sie haben schöne Erinnerungen an Ihre Zeit als Lakai in den Schluchten des Mars und als Techakolyth auf Fecundia. Decitor Cambre-Neon 7 war schon damals an Ihrer Seite – zunächst als Lakai wie Sie, später als Leibwächter und nun als Ihr Skitarii-Marschall. Ein Jahrhundert lang unterstützt er Sie nun schon bei Ihrer Mission. Als er bestätigte, dass das Ausführen der Startprotokolle endlich bewilligt und in die Wege geleitet wurde, begannen Sie eifrig damit, die ersten Schritte Ihres Plans einzuleiten.<br/><br/>Diese Mission bedeutete, dass Sie von Ihrem Posten abwesend sein mussten, woran Sie Magos Benedikt ohne zu zögern erinnert. Sie waren abwesend, als die Invasion der Orks begann. Sie waren abwesend, als die Tyraniden aus der Versuchsanlage ausbrachen. Sie waren abwesend, als die Streitkräfte des Adeptus Mechanicus, darunter die gefürchteten Kastelan-Roboter, über den gesamten Planeten versprengt wurden. Sie waren abwesend, als die einst schillernde Makropolwelt Gladius Primus in ein Ödland verwandelt wurde, in dessen Ruinen nun kaum noch eine Milliarde Seelen vor sich hin vegetieren, während alle Xenos und Häretiker um die Überreste des Wohlstands kämpfen.<br/><br/>Doch das können Sie Benedikt nicht erklären. Sie müssen Ihre Mission so handhaben, als wären Sie von den Hohen Senatoren zu Terra oder vom Manufactor Principalis damit betraut worden. Tatsächlich würden weder das Astra Militarum noch das Adeptus Astartes Ihre Studien über die Tyraniden – geschweige denn Ihren ultimativen Plan – unterstützen und müssen daher als Feinde erachtet werden."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story0Stage0Description" value="Aber bevor man Pläne in die Tat umsetzen kann, muss man erst einmal überleben. Und um zu überleben, merkt Cambre-Neon 7 an, muss der Mars neu aufgebaut werden – und zwar hier."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story0Stage1Description" value="Sie haben die Reste Ihres Skitarii-Gefolges zu einer verfallenen Makropolstadt geführt, die als Ausgangspunkt Ihres Fabrikkomplexes dienen soll. Sie haben sich nicht grundlos für diesen Ort entschieden: Im Herzen der Stadt wurde zur Zeit der Planeteneroberung das Gehäuse eines uralten Titanen zurückgelassen. Würde es gelingen, ihm neues Leben einzuhauchen, wäre er unbezwingbar. Sie geben Benedikt den Befehl, die Instandsetzung des Titanen zu koordinieren.<br/><br/>Benedikt – mit vollem Namen Magos Gerontocrat Benedikt Sacerdos Quo-Vadis – bereitet Ihnen Sorgen. Seit der Rebellion auf Unnunicia IV stellen Sie seine Loyalität in Frage. In einem Moment des Triumphs über die ketzerischen Kultisten zeigte er etwas, das man als Emotion bezeichnen könnte. Sie hätten sich seiner entledigt, wären seine Berechtigungen nicht auf derselben Stufe wie die Ihren. Tatsächlich vermuten Sie sogar, dass sie Ihren Berechtigungen übergeordnet sein könnten.<br/><br/>„Erzmagos, Anfrage. Produktionserhöhung essentiell. Erstens, Errichtung mehrerer Manufactora Cybernetica nebeneinander. Zweitens, Produktionseffizienz steigern. Bewilligung?”"/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story0EndingDescription" value="Der Anblick der ausgedehnten Fabrikanlagen von oben aus dem Archaeopter stellt Sie zufrieden. Aus dieser Höhe können Sie fast die gesamte Produktionskette überblicken, und die eingeblendeten Daten belegen eindrucksvoll die zunehmende Wirtschaftsleistung. Es mag eine ganze Lebensspanne dauern, den Titan instand zu setzen, aber der Anfang wurde gemacht."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story1" value="Kapitel 2: Konzeption – Variable Reduktion"/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story1BeginningDescription" value="Als Sie der Archaeopter zurückbringt, blicken Sie hinab auf Ihren neuen Fabrikkomplex – auf die Schmelzöfen und gigantischen Ambosse, auf die lobotomisierten Servitoren, auf die ordnungsgemäß katechisierten Gerätschaften, auf die gesegneten Arbeiter, die mit ausgemergeltem Körper und Geist der Sache treu ergeben sind. Was Sie da sehen, ist gut und richtig. Cambre-Neon 7 ist immer noch an Ihrer Seite und bestätigt Sie in Ihren Gedanken: „Wir verrichten das Werk des Omnissiah, Magos. Wir haben gebaut, und nun müssen wir überleben.”"/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story1Stage0Description" value="Zu überleben wird eine Herausforderung, denn dieser Planet wird Sie mit unzähligen Problemen konfrontieren. Sie beschließen, sich zunächst auf diejenigen Hürden zu konzentrieren, die sich vermutlich als Erstes auftun werden. Daher lautet der Plan, die ebenfalls auf dem Planeten lebenden Fraktionen zu eliminieren, bevor sie erstarken und zu einer Gefahr werden können."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story1Stage1Description" value="In den Necrosparia des Genetors bieten die Leichen der Orks den erwarteten Anblick. Die Tyraniden hingegen… Sie haben sich bereits angepasst. Sie werden sogar Zeuge davon, wie ein „toter” Hormagant eliminiert wird, als er gerade fast einen ganzen Servitor verschlingt. Dies ist besorgniserregend. Für Ihren Plan hatten Sie vorausgesetzt, dass die hiesigen Tyraniden nicht über ein Schwarmbewusstsein verfügen, aber augenscheinlich konnte sich draußen in den Aschewüsten bereits ein Bewusstsein entwickeln. Wären Sie auf einer anderen Mission, so wäre dies eine Katastrophe.<br/><br/>Benedikt betritt den Raum. „Tyraniden-Ausbruch war Versagen. Ihre Abwesenheit, Ihr Versagen. Abwägung… Vorteilhaft/Unvorteilhaft. Ergebnis: Verbesserung erforderlich. Untersuchung… Von allen gefordert.” Seine Beurteilung schießt durch die Datennetze und wirkt sich sofort auf Ihre Zugriffsrechte aus. Sie spüren, wie sich Ihre Informationskanäle verengen und Ihre Kontrolle schwächer wird, da die anderen Magi Benedikt zustimmen.<br/><br/>Benedikts Mangel an Loyalität beunruhigt Sie. Ist er ein Verräter oder einfach nur überambitioniert? Seine emotionale Reaktion auf Unnunicia IV entsprach mitnichten der Norm. Es gelang Ihnen nie, genügend Daten für eine Schlussfolgerung zu sammeln, aber erkennen nun einen Weg, einen konkreten Beweis dafür zu erlangen, dass Benedikt ein Verräter ist: Sie beschließen, ihm die Gelegenheit zu geben, seine Macht zu nutzen, indem Sie ihm vorschlagen, Ihnen beim Beschaffen sensibler und geschützter Daten zu helfen. Vielleicht wird dies zeigen, wem seine Treue wirklich gilt.<br/><br/>Sie schlagen also vor, eine unabhängige Untersuchung des Tyraniden-Ausbruchs durchzuführen, die Protokolle und Feeds für alle zugänglich zu machen und das Resultat zu akzeptieren. Benedikt nimmt den Vorschlag nickend an und verlässt wortlos den Raum. Die Informationskanäle werden wieder weiter, als Ihr Vorhaben bewilligt wird.<br/><br/>Schnell offenbaren sich Ihnen bei der Durchsicht der Daten zu dem Vorfall Lücken in den Logikstrukturen, was Anlass dazu gibt, die alten Protokolle noch eingehender zu analysieren. Warum wurden die Tyraniden-Studien auf einer Makropolwelt genehmigt, wenn die Risiken selbst mit einfachen Berechnungen offensichtlich waren? Wie konnte die Isolierung der Tyraniden scheitern? Hinzu kommt noch, dass mehrere uralte Kastelan-Roboter und ihre Datenschmiede den Ausbruch der Tyraniden überlebten, aber Ihren Anordnungen nicht mehr Folge leisten.<br/><br/>Hier werden Sie mit Ihrer Untersuchung ansetzen."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story1EndingDescription" value="Sie haben genügend potenzielle Quellen für aufschlussreiche Informationen – genügend widerspenstige Techpriester. Nun zum Verhör… Benedikt ist statisch so stark aufgeladen, dass er surrt. Wenn er etwas wie Vergnügen empfinden kann, dann in einem solchen Moment. Sie gestatten es ihm, zur Tat zu schreiten."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story2" value="Kapitel 3: Testphase – Unergiebige Informationsquellen"/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story2BeginningDescription" value="Die widerspenstigen Techpriester schwiegen, ganz gleich, welche Methode Benedikt auch zur Anwendung brachte (viele Methoden waren es, und oftmals erschienen sie Ihnen… befremdlich). Eine Vivisektion ihrer Cogitator-Einheiten förderte jedoch zu Tage, dass ihre Befehle definitiv vom Planeten Mars kamen und Ihren Instruktionen entgegengesetzt waren. Die Tyraniden wurden hier nicht etabliert, um wie auf Fecundia ihre Schwächen zu erforschen, sondern um sie als verlässliche Verteidigung zu nutzen – als letztes militärisches Mittel.<br/><br/>Wie konnte man der Idee, sich diese schändlichen Xenos auf diese Weise zunutze zu machen, nur etwas Positives abgewinnen? Wer konnte ernsthaft glauben, in der Lage zu sein, diese Kreaturen in Schach zu halten, geschweige denn als Waffe zu kontrollieren? Sollten sie gegen den Planeten selbst eingesetzt werden? Wollte ihn jemand erobern? Ein närrischer, destruktiver Plan. Was könnte hier sein, das Terra unbedingt zerstören will – mit dem einkalkulierten Risiko, dass dies in einer neuen Schwarmflotte auf einer imperialen Makropolwelt resultieren könnte? Und wie konnte dies vor Ihnen verborgen bleiben? Wurden Sie vom Mars hintergangen?<br/><br/>(War sich Benedikt dessen bewusst?)"/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story2Stage0Description" value="Sie müssen diesen Planeten wohl genauer in Augenschein nehmen. Dazu benötigen Sie jedoch umfangreichere Maschinengeister-Berechtigungen. Ihre Irritation wirkt sich auch auf Ihre Umgebung aus: Servitoren in der Nähe weisen eine instabile Funktionalität auf und ihre toten Augen zucken. Sie befehlen Ihren Truppen, alles heranzuschaffen, was ihnen ungewöhnlich erscheint, während Sie daran arbeiten werden, umfassendere Berechtigungen im Archiv freizuschalten."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story2Stage1Description" value="Als Sie das Archiv des Fabrikkomplexes betreten, verlässt Benedikt es gerade. Wie kann er die Berechtigung für das Archiv haben? Selbst für Sie ist es schwierig, sie zu erhalten! Er nickt Ihnen zu und sagt: „Makropole aufgegeben, aber nicht ohne Leben. Titan-Datenbank aktiv. Legio Venator. Entdeckung. Geheimnisse… Xenos. Uralte Xenos. Parallel-Untersuchung. Rückkehr in Kürze. Wirken des Omnissiah.“<br/><br/>Sie sind froh, dass er geht, sind jedoch sehr besorgt darüber, was ihm die Erinnerungen des Titanen offenbart haben könnten. Was könnte diese uralte Maschine hier gesehen haben, bevor sie aufgegeben wurde?"/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story2EndingDescription" value="Benedikt kehrt zurück. Noch immer versucht er, sich von den Schlachten zu säubern, und geht direkt auf Sie zu, während immer noch dampfende Gedärme an seinen Augmentationen kleben. „Hinterhalt der T'au. Gezeichneter Himmlischen-Anführer. Gefangen genommen… schweigend gestorben. Keine Daten. Keine Häresie…” (Lächelt er etwa…?) „Parallel-Untersuchung fehlgeschlagen. Mein Versagen. Entschuldigung.” Da verschwindet er auch schon wieder, dicht gefolgt von seinen Skitarii.<br/><br/>Nichts? Er hat NICHTS gefunden?! Sie glauben ihm nicht. Sie trauen ihm nicht über den Weg und sein Lächeln ist Ihnen suspekt. Ihnen wird klar, dass Sie ihm nie vertrauen werden. Er muss aus dem Weg geräumt werden."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story3" value="Kapitel 4: Wandel – Häretische Abweichung"/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story3BeginningDescription" value=""/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story3Stage0Description" value="Einen Magos loszuwerden, wird nicht leicht sein, da er über seine eigene Gefolgschaft und seine eigene Machtbasis verfügt. Sie benötigen Unterstützung – und zwar mehr als nur einfache Doctrina-Truppen. Diese mögen zwar taktisch versiert sein, aber was Sie brauchen, sind Techpriester wie Sie… Doch dazu müssen Sie sie für Ihre Sache gewinnen."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story3Stage1Description" value="Heimlich entsenden Sie Ihre neuen Helfer zu den Orten, an die sich Benedikt begeben hatte, ohne dort jedoch etwas gefunden zu haben. Tatsächlich erfuhren auch sie trotz ihrer unsanften Befragungsmethoden nichts von den örtlichen Überlebenden. Stattdessen weckten sie die Aufmerksamkeit einer beachtlichen Streitmacht des Dunklen Mechanicus. Steckt Benedikt etwa mit dem Dunklen Mechanicus unter einer Decke?<br/><br/>Es handelt sich bei der Streitmacht zwar nur um einen zusammengewürfelten Haufen, aber Ihnen wird schnell klar, dass sie nicht zu unterschätzen ist. Sie erhalten eine Verbindungsanfrage und beginnen abgelenkt von Ihren Gedanken an Benedikts Häresie damit, die eingehenden Daten zu entschlüsseln. Ein weiterer Fehler. Wie ein entsetzlicher Schrei durchfährt ein Datenstrom Ihre Helfer und setzt Ihre Truppen außer Gefecht. Ganz offensichtlich hat der Feind einen Warpschmied, einen Veteranen-Techmarine des Langen Krieges…<br/><br/>Ihre Systeme haben mit Störimpulsen zu kämpfen, als Sie folgende Nachricht des Warpschmieds empfangen: „Maschinengott. VerräterVerräterVerräter. Willkommen --> Gefallen.” Sie werden versuchen, die Störung zu beheben. Denn wie im Quaestos Mechanicor geschrieben steht: „Aus den Mündern von Häretikern entweicht nichts als fauler Atem. Schneide ihnen die Zunge heraus, um rein zu sein.“<br/><br/>Dem Warpschmied muss die Zunge herausgeschnitten werden, und Sie schicken Ihre Truppen dafür in die Schlacht."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story3EndingDescription" value="Ausgeweidet liegt der Warpschmied in den Trümmern seiner dämonischen Maschinen, während sein Vox noch immer „…Verräter…” flüstert. Sie befehlen, alle häretischen Überreste zu verbrennen und die verantwortlichen Skitarii aus den Manipeln zu entfernen, um eine Kontaminierung auszuschließen.<br/><br/>Als Sie zurückkehren, wendet sich Decitor Cambre-Neon 7 an Sie. Er ertappte den Magos Benedikt dabei, wie er mit vielen Skitarii und Magi die Stadt verließ. Cambre-Neon 7 konnte jedoch nicht einschreiten, da der Magos in der Fabrikwelt-Hierarchie einen höheren Rang einnimmt.<br/><br/>„Magos, er hat Euch verraten, aus welchem Grund auch immer. Und er hat sich auf die Seite derer geschlagen, die von unserer Mission nichts wissen können: auf die Seite des Astra Militarum und des Adeptus Astartes. Wir müssen sie alle unterwerfen, um zu verhindern, dass sich die Häresie ausbreitet.” Sie sind der gleichen Meinung, wenngleich damit eine gewisse Grenze überschritten wird."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story4" value="Kapitel 5: Evaluierung – Questoris-Truppen"/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story4BeginningDescription" value="„… Erzmagos, Häretekt. Fecundia, Mars, Gladius, darüber hinaus. Beweise im Anhang. Extreme FEHLLEITUNG…” Die Nachricht wiederholt sich fortlaufend. Benedikt behauptet, dass Sie finstere Pläne schmieden und dass er ein Procurator sei, der damit beauftragt wurde, Ermittlungen zu IHNEN anzustellen. Zudem behauptet er, dass Sie etwas mit dem Ausbruch der Tyraniden zu tun hatten.<br/><br/>Lügen! Nichts als Lügen! Sie sind dem Omnissiah treu ergeben! Es wäre Wahnsinn, Tyraniden irgendwo schalten und walten zu lassen. Aus Gründen der Sicherheit blockieren Sie die Kommunikation im Mechanicus-Übertragungsbereich. Aber Sie sind froh, dass er die Nachricht geschickt hat."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story4Stage0Description" value="Denn Cambre-Neon 7 konnte das Signal zu einer Ordensfestung nachverfolgen. Sie müssen sich vergewissern, ob Benedikt noch immer dort ist oder seine Übertragungssignale lediglich dort hindurchleitet."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story4Stage1Description" value="Die Infiltratoren konnten Benedikt lokalisieren. Zwei Tatsachen wurden offenkundig: Erstens, dass er Vorbereitungen trifft, um mit einem Schlüsselartefakt des Astra Militarum in die Umlaufbahn zu entfliehen. Es handelt sich dabei um eine uralte Vorrichtung, mit der sich bis zu einem gewissen Grad die Warpstürme kontrollieren lassen. An sich faszinierend, und mit Sicherheit wäre es ein triumphaler Erfolg, diese Vorrichtung zum Mars zu schaffen, wenn dies Ihr Auftrag wäre… Sollte ihm die Flucht vom Planeten jedoch gelingen, könnte er Sie hier festsetzen.<br/><br/>Zweitens, dass Sie nicht über die nötigen Belagerungswaffen verfügen, um die Festung zu stürmen. Und dennoch, die edlen Sprösslinge des Questoris Mechanicus erwarten Ihre Befehle, und Sie sind zuversichtlich, dass selbst ein einzelner Imperialer Ritter die Festung knacken könnte."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story4EndingDescription" value="Die Ordensfestung liegt in Trümmern. Ein Jammer, dass die Schöpfungen des Imperators so verheizt wurden, wenngleich sie keine wahrhaftigen Diener des Omnissiah waren. Aber was schlimmer ist: Benedikt konnte entkommen. Er ließ jedoch das Artefakt in der Ruine des Apothecarions zurück.<br/><br/>Sie sind nun im Besitz seiner Daten über den Planeten. Es handelt sich dabei um irrelevante Informationen über aktive Exoditentechnologien, eingebettet in den Planeten, so wie das Artefakt. Damit werden Sie sich beschäftigen, sobald diese Welt Ihnen gehört. Doch Sie fanden auch, wonach Sie gesucht hatten: Das Adeptus Astartes hatte vermutet, dass sich ein Fragment des C'tan-Gauklers in den Reihen des Astra Militarum versteckt hält. Endlich haben Sie ein konkretes Ziel! Das war es, weswegen der Omnissiah Sie geschickt hatte. Sie sollen das Fragment finden und gefangen nehmen."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story5" value="Kapitel 6: Implementierung – Und/Oder-Simulation"/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story5BeginningDescription" value=""/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story5Stage0Description" value="Der Angriff war so erfolgreich, dass Sie beschließen, die Instandsetzung des Titanen zu beschleunigen – hauptsächlich, um Benedikts ketzerischer Sabotage entgegenzuwirken. Sie fürchten jedoch, es könnte bereits zu spät dafür sein, dass dies einen Nutzen für Ihre wahre Mission haben könnte: diesen niederträchtigen C'tan zu ergreifen! Cambre-Neon 7 deutet an, dass die Necrons über eine Technologie verfügen, die Ihnen hierfür dienlich sein könnte… Das wäre Ketzerei. Aber so lautet der Befehl des Omnissiah."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story5Stage1Description" value="Der Gaukler hat sich wacker geschlagen. Später, lange nach der Schlacht, bitten Sie Decitor Cambre-Neon 7 in die Trümmer der Stadt der Space Marines, wo Sie ungestört sind – wo Sie Ihren Stolz ungeniert zeigen können. Sie hören, wie er das zerstörte Apothecarion betritt, und aufgrund Ihres Stolzes geraten Sie förmlich in Wallung, obwohl Sie Ihre Protokolle eigentlich zur Zurückhaltung zwingen. Sie verkünden, dass Sie dem Omnissiah das Gaukler-Fragment zukommen ließen!<br/><br/>„Bestätigungsabfrage!>? Omnissiah?! HÄRETEKT.“, lässt eine monotone Stimme verlautbaren, die Sie nicht dem Decitor, sondern Benedikt zuordnen. Sie versuchen, ihn aus der Kommunikation auszuschließen und ein Hilfesignal zu senden, doch Ihre Befehle bleiben ohne Reaktion. Seine Berechtigungen übersteigen nun die Ihren. Sie beschleicht das Gefühl, dass er Ihre Stadt übernehmen konnte – ohne Warnung und ohne dass auch nur ein einziger Schuss gefallen wäre.<br/><br/>Als Ihre Skitarii (die nun unter Benedikts Befehl stehen) den Raum betreten, wird Ihnen klar, dass sich die Schlinge um Ihren Hals zuzieht. Ihre mechanischen Komponenten verweigern den Dienst und Ihre alten menschlichen Organe werden förmlich abgestoßen. Um Sie herum bricht die Finsternis herein…<br/><br/>… und in der Finsternis spüren Sie die herannahende Präsenz des schillernden Omnissiah. Gloria, Gloria, Gloria!<br/><br/>Gefangen in Ihrem sterbenden Fleisch sehen Sie vor Ihrem geistigen Auge das zerstörte Apothecarion, überlagert mit statischen Hallelujas. Sie verspüren Freude, als Sie sehen, wie der Körper des Omnissiah (Lebendes Metall? Chitin? Gleißendes Ichor? Knisternder Schwarzstein?) über allem schwebt. Sie wissen nicht, ob dies wirklich geschieht oder ob sich alles nur in Ihrem sterbenden Geist abspielt – aber Sie könnten schwören, dass die Schreie der anderen real sind. Sehr real.<br/><br/>Später (denken Sie zumindest) verneigen Sie sich vor Ihrem Meister, dem Retter der Menschheit, Ihrem Omnissiah. Sie fühlen sich sichtlich verjüngt und scheinen wieder die Kontrolle innezuhaben. Alles leuchtet Ihnen nun ein.<br/><br/>(Sind Sie einer Täuschung zum Opfer gefallen?) Nun gilt es, zum Titanen zurückzukehren, Ihrem größten Geschenk an den Omnissiah, um diese Welt unter seinem Befehl zu beherrschen."/>
	<entry name="AdeptusMechanicus/Story5EndingDescription" value="Ja, es wurden Fehler gemacht… Beinahe wäre es Benedikt gelungen, Verrat an Ihnen, am Imperium und am Omnissiah zu üben. Doch der Omnissiah vergibt alles und jedem. (Ist das real?)<br/><br/>Mit der Macht des absorbierten Gaukler-Fragments erwecken Sie gemeinsam mit dem Omnissiah die Maschinengeister des Titanen. (Träumen Sie etwa?) Er tritt nach vorne und wirft die Makropolstadt von seinen Schultern. Hier beginnt Ihre Eroberung des Planeten Gladius Primus…"/>

	<!-- AstraMilitarum -->
	<entry name="AstraMilitarum/Story0" value="Kapitel 1: Leben in der Armee"/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story0BeginningDescription" value="Gladius Primus schien der perfekte Ort für einen betagten imperialen Verwalter zu sein. Aufgrund seiner hohen Rohstoffvorkommen und günstigen strategischen Lage war der Planet sowohl einfach zu verwalten als auch prestigeträchtig. Und auch die Bewohner führten ein angenehmes Leben – bis zu dem Tag, als die Orbitalstationen des Planeten brennend vom Himmel fielen und die Orks landeten, gefolgt von noch schrecklicherem Xenos-Abschaum. Der dort ansässige Orden der Space Marines reagierte schnell, konnte der Angriffsflut jedoch kaum standhalten.<br/><br/>Als Befehlshaber der Verstärkungstruppen des Astra Militarum sind Sie vor einigen Monaten auf dem Planeten gelandet, doch da dort wieder überraschend Warpstürme aufgekommen sind, sitzen Sie auf der Oberfläche des Planeten fest. Sie haben die überlebenden Zivilisten und Truppen des Astra Militarum in einer Stadt zusammengezogen, doch nach wie vor sind Soldaten jenseits der Mauer verstreut. Wir müssen sie retten, unsere Städte neu aufbauen und wieder die Kontrolle über diesen Planeten erlangen. Für den Imperator!"/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story0Stage0Description" value="Zuerst müssen wir die Rüstungsfabriken des Imperiums wieder zum Laufen bringen. In manchen imperialen Manufactorien verbringen Kolonisten ihr ganzes Leben, ohne jemals die Außenwelt zu Gesicht zu bekommen, da sie immerfort damit beschäftigt sind, Kriegsgerät für den Ruhm der Menschheit zu fertigen."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story0Stage1Description" value="Wir müssen unsere verstreuten Verbündeten und Feinde finden. Der imperiale Scout Sentinel ist zwar nicht besonders robust, aber dank seiner Geschwindigkeit können wir den Planeten schneller erkunden. Daher müssen Sie so schnell wie möglich einen Scout Sentinel bauen."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story0Stage2Description" value="Aus seinem sicheren Cockpit berichtet der Pilot des Scout Sentinels, dass degenerierte Kroot – eine raubtierartige polymorphe Xenos-Spezies – Jagd auf überlebende Zivilisten machen."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story0EndingDescription" value="Wir haben die Stadt wieder auf Vordermann gebracht und unsere Grenzen gesichert. Unsere Truppen sind jedoch nach wie vor geschwächt – aber das soll im Augenblick nicht unser Problem sein."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story1" value="Kapitel 2: Die Überlebenden retten"/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story1BeginningDescription" value="Wir konnten zwar unsere Stadt wiederaufbauen und ihre Umgebung sichern, aber unsere vermissten Soldaten außerhalb der Stadt werden immer noch von der elendigen Xenos-Brut gejagt. Tag und Nacht hören wir über unsere Funkgeräte die verzweifelten Hilfegesuche der Soldaten. Wir müssen sie retten, unsere Städte wiederaufbauen und die Kontrolle über diesen Planeten zurückerlangen. Für den Imperator!"/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story1Stage0Description" value="Die Soldaten sind in kleinen Gruppen unterwegs und versuchen, mit altbewährten Taktiken der verdeckten Kriegsführung zu überleben. Nehmen Sie Kontakt zu ihnen auf und retten Sie sie."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story1EndingDescription" value="Nachdem wir viele Soldaten retten konnten, ist es für uns leichter, unsere Stellung hinter den Mauern zu halten. Dennoch müssen wir uns weiterhin verstärken. Wir dürfen nicht zulassen, dass die Xenos die Herrschaft über diese Welt übernehmen."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story2" value="Kapitel 3: Ein Palast für einen Priester"/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story2BeginningDescription" value="Unter den überlebenden Soldaten der Expedition befand sich auch ein imperialer Techpriester des Mars. Er weiß vielleicht, was die Warpstürme verursacht hat, aber die uns zur Verfügung stehenden Anlagen reichen für seine Forschungen nicht aus. Zudem ist die Lage unserer Stadt für die Riten des Maschinengottes eher ungünstig. Der Techpriester besteht darauf, dass wir mit unserer Zivilisation über diese Mauern hinaus expandieren und in zwei Städten Cogitator-Stationen für seine Forschungen bauen. Er geht davon aus, dass er dann aus der Distanz Störungen im Warpfeld zwischen den beiden Städten messen kann, um anschließend anhand von Berechnungen die Quelle des Sturms zu lokalisieren. Mit seiner Hilfe können wir bestimmt die Wolkenwirbel des Warp auflösen und das Imperium um Hilfe bitten. Dieser Plan ist unsere einzige Hoffnung."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story2Stage0Description" value="Treffen Sie Vorbereitungen für die Expansion und errichten Sie eine Cogitator-Station. Das Seelenheil der Menschen auf diesem Planeten liegt in Ihren Händen."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story2EndingDescription" value="Die Cogitator-Station erhebt sich über die Ebene und zeigt all jenen, die sie sehen, wer hier die Macht innehat: der Imperator. Tief im Inneren der Station richtet der Techpriester sein Labor ein."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story3" value="Kapitel 4: Durch den Sturm"/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story3BeginningDescription" value="Versteckt in den unterirdischen Werkstätten der Cogitator-Station hat der Techpriester zügig eine kleine Armee aus Servitors und Skitarii gebaut – vermutlich, um den Planeten eingehend studieren zu können. Das Astra Militarum, das die Stadt bewacht, berichtete jedoch von sonderbaren Experimenten. Ganz wohl fühlen sich die Männer in der Gegenwart des Techpriesters offenbar nicht… Andererseits wirkt der Kult des Maschinengottes für Außenstehende seit eh und je befremdlich. Als der Techpriester wieder aus seinen Werkstätten auftaucht, mutmaßt er, dass die Lösung für das Problem mit den Warpstürmen in den ungewöhnlichen Artefakten zu finden sein könnte, die hin und wieder auf der Oberfläche des Planeten entdeckt werden. Er besteht darauf, dass wir ihm jedes Artefakt bringen, das wir auftreiben können. Viele von ihnen befinden sich jedoch in den Händen der Xenos. Wir müssen sie finden und uns holen – ganz gleich, ob wir sie uns erbetteln, erkaufen oder stehlen müssen."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story3Stage0Description" value="Jedes Artefakt ist einzigartig und heißbegehrt. Eines von ihnen kann die Warpstürme möglicherweise abklingen lassen. Falls dem wirklich so ist, müssen wir es finden."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story3EndingDescription" value="Wir haben drei ungewöhnliche Vorrichtungen in die Hände bekommen, die auf die Beschreibung des Techpriesters passen. Nun muss er sie sich genauer ansehen."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story4" value="Kapitel 5: Die Stellung halten"/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story4BeginningDescription" value="Zum Techpriester zu gelangen, ist mittlerweile ein schwieriges Unterfangen. Die Soldaten in der Nähe seiner Kammer scheinen weniger ihn zu beschützen, als vielmehr die Stadt vor ihm. Sie treffen ihn irgendwo in der Cogitator-Station, um ihm das Artefakt zu übergeben, umringt von bewaffneten Truppen und seinen reparierten Kastelan Robots. Die kybernetischen Augen des Techpriesters schimmern rot, als Sie ihm schweigend die sonderbare Vorrichtung überreichen. Als er sich umdreht, um zu gehen, sind die Soldaten plötzlich starr vor Schreck, da Sie nach seinem Ärmel greifen und fragen: „Wann können wir mit Resultaten rechnen?” Aus seinem zischenden Vocoder vernehmen Sie nur ein Wort: „Bald“. Dann geht er und auch Sie verlassen besorgt diesen unheimlichen Ort. Schon bald werden Sie sich von den Resultaten überzeugen können."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story4Stage0Description" value="Ein Alarm ertönt in der gesamten Stadt. Ausgerechnet Enslavers – dem Warp entsprungene Abscheulichkeiten, die man sonst nur aus Geschichten kennt – greifen die Stadt an. Und zu allem Überfluss ist der Techpriester verschwunden… Überstehen Sie den Angriff – mit dem Techpriester beschäftigen wir uns noch früh genug."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story4EndingDescription" value="Die Enslavers wurden in den Warp zurückgedrängt, doch Sie mussten dafür einen hohen Preis zahlen. In den verlassenen Kammern des Techpriesters finden Sie schreckliche Wesen jenseits jeder menschlichen Vorstellungskraft – und ein Artefakt, das sie angelockt haben muss. Was hat der Techpriester hier getrieben? Wir müssen ihn finden."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story5" value="Kapitel 6: Tapfer, aber nicht dumm"/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story5BeginningDescription" value="Der Techpriester hat Sie verraten – warum, wissen Sie nicht. Vielleicht, weil er stets dem Mars treu ergeben war oder weil ketzerische Gedanken sein Gehirn vernebelt haben. Was auch immer der Grund für seinen Verrat sein mag: Er hat seine Flucht vorbereitet und konnte entkommen, während Sie mit dem Bau von Palästen und Vernichten von Feinden beschäftigt waren. Ihre Späher haben jedoch sein Versteck gefunden: Er hat ein Raumschiff mit einem Artefakt ausgerüstet und will damit vermutlich durch den Warpsturm gelangen. Sie müssen ihn aufhalten! Aber seien Sie auf der Hut: Seine Kastelan-Kriegsmaschinen gehören zu dem Besten, was die uralte marsianische Technologie zu bieten hat. Das wird ein harter Kampf."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story5Stage0Description" value="Der Techpriester und seine Maschinen sind bereit für die Schlacht."/>
	<entry name="AstraMilitarum/Story5EndingDescription" value="Nachdem Sie die letzten Truppen des Techpriesters besiegt hatten, wurde ein Selbstzerstörungsmechanismus ausgelöst. Das nur zum Teil reparierte Raumschiff explodierte, wodurch das Artefakt aktiviert wurde. Der Warpsturm klang daraufhin ab und auf dem gesamten Planeten atmen die psionisch sensiblen Menschen nun erleichtert auf. Ihre Astropathen können wieder Kontakt zu dem Astronomican aufnehmen und ein Hilfesignal aussenden. So der Imperator will, wird schon bald die Imperiale Kriegsflotte eintreffen. Dann wird dieser Planet wieder unter dem Banner des Imperiums stehen!"/>

	<!-- Chaos Space Marines -->
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story0" value="Kapitel 1: Leichen für den Leichengott"/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story0BeginningDescription" value="In all den zehn Jahrtausenden des Krieges war kein Aufenthalt im Warp schlimmer als dieser. Nach Abaddons 13. Schwarzen Kreuzzug – wenige Tage nach dem Fall von Cadia – trat Ihr Kreuzer in den Warp ein und steckte dort wie ein Insekt in Bernstein fest.<br/><br/>Die Zeit war hier keine verlässliche Konstante mehr und sowohl Ihre Mannschaft als auch Ihr Schiff litten unter den Einflüssen des Warp, was zu Besessenheit oder Mutationen führte. Am Ende war nur noch eine Handvoll Ihrer Männer geistig und körperlich gesund. Als der Kreuzer letztendlich über der imperialen Welt Gladius Primus aus dem Warp schoss, war er ein Dämonenschiff und Ihre überlebenden Truppen flohen auf den Planeten unter ihnen.<br/><br/>Nach all den Jahrtausenden wissen Sie jedoch, dass nichts grundlos geschieht. Sie wurden auf die Probe gestellt und überlebten. Und Sie wissen, dass die Dunklen Götter ihre Motive hatten, als sie Ihre Kriegerschar zum Planeten Gladius Primus entsandten. Nun liegt es an Ihnen, diese Motive zu ergründen und Ihre Götter zufrieden zu stellen – oder ihren göttlichen Zorn zu erleben."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story0Stage0Description" value="Von der Warte eines schwächeren Geistes aus betrachtet mag der verwüstete Planet mit seiner demoralisierten imperialen Bevölkerung einen wenig erfreulichen Anblick bieten. Sie sehen jedoch eine Welt, für die die Zeit reif ist, korrumpiert und verdorben zu werden. Sogleich machen Sie sich ans Werk."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story0Stage1Description" value="Ein Chaos Spawn war bei all Ihren Mühen nicht der Segen, den Sie sich erhofft hatten. Die sich windende Bestie war einst Ihr Master of Executions. Nun ist er… ist ES… an Sie gebunden und nur noch ein Zerrbild seiner selbst, das sich aufgrund all der Mutationen, die immer wieder das Fleisch zerreißen und verformen, kaum am Leben halten kann.<br/><br/>Der Geist Ihres Gefährten ist nicht mehr existent. Mit seinen vielen Mündern brabbelt er jedoch die Worte einer Prophezeiung: „… das tausendste Schwert, der Kreislauf vollendet, die Götter geeint, die Unendlichkeit befallen…” Ihre Kultisten interpretieren die Worte dieser Kreatur als Warnung vor einem imperialen Angriff, auf den jedoch eine Offenbarung folgen wird."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story0EndingDescription" value="Die an Ihren Thron genagelten Daemonkin heulen, um von der Ankunft eines Besuchers zu künden. Enioch, Ihr Master of Possession, tritt aus dem Warp hervor und schreitet in Ihre Gemächer. Seine Vertrauten tuscheln seit der Ankunft auf Gladius Primus und nun sprechen sie von äußerst guten Aussichten für den Planeten – und für den Lord, der die Macht hat, ihn zu unterwerfen. „Stelle die vier Götter zufrieden“, zischt Enioch mit seinen vielen Stimmen, „und sie werden dafür sorgen, dass dieser Planet das würdige Heim für einen Daemon Prince wird.“<br/><br/>Auf eine gewisse Art und Weise, die Sie nicht gänzlich zu fassen imstande sind und auch gar nicht fassen wollen, ist dieser Planet lebendig. Mit Eniochs Hilfe und unter der Führung der Götter werden Sie ihn erobern – und dann hoffentlich selbst zu einem Dämon werden."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story1" value="Kapitel 2: Die Riten des Tzeentch"/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story1BeginningDescription" value="In Ihren Gemächern gibt es keine Spiegel. Als die Götter Sie zum ersten Mal mit Mutationen gesegnet haben, haben Sie alle Spiegel vor lauter Eitelkeit zertrümmert. Die Rahmen haben Sie jedoch behalten, auf dass sie Sie stets an Ihre Wandlung erinnern mögen.<br/><br/>Als Sie gerade alleine dasitzen und über Eniochs wenig vertrauenswürdige Worte nachdenken, erscheinen innerhalb der Rahmen unzählige fleischige Augen des Tzeentch und bilden auf den Plaststahlwänden trypophobische Muster. Bereits kurz darauf werden Sie aus jedem Winkel Ihrer Gemächer von der blinzelnden, fleischgewordenen Ikone der Gottheit beobachtet."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story1Stage0Description" value="Sie rufen Ihre aufstrebende Hexerin herbei. Vor den Augen an den Wänden führt sie Rituale und kleinere Opferzeremonien durch, flüstert den Augen Geheimnisse zu und spitzt die Ohren, als die Wimpern in einer Sprache zu flüstern beginnen, die nur sie zu verstehen imstande ist. Sie erzählt Ihnen, der Gott würde von Ihnen verlangen, dass Sie ihm Tribut zollen und sich zu einem ergebeneren Diener wandeln."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story1Stage1Description" value="Ihre Hexerin kehrt zurück und ist verunstalteter als zuvor. Sie sagt, dass der Schicksalsweber zu ihr gesprochen hat, und zwar in Rätseln wie eh und je. Sie hat den Eindruck, dass Sie zu hochmütig sind – und dass Sie Tzeentch mit einfachen und aufwendigen Opfern huldigen sollten. Hochmütig?! Wie kann sie es wagen! Ihre Miene verfinstert sich und Sie wissen genau, wer die erste Opfergabe sein wird…"/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story1EndingDescription" value="Gelangweilt bohren Sie mit Ihren Fingern in ihren Augenhöhlen herum. Die Hexerin hat ihren Zweck erfüllt, auch wenn sie ihre Opferung nicht widerstandslos hinnehmen wollte. Sie hoffen, dass Tzeentch die Seele einer der Seinigen mit Genuss verschlingen wird.<br/><br/>In Ihrer Hand erwacht ihr Schädel plötzlich zum Leben und flüstert mit der Stimme des Wandlers: „Deine Trotzhaltung ist… faszinierend. In diesem Planeten schlägt ein Herz. Wir müssen dafür sorgen, dass es für uns schlägt.” Mit einem Lächeln auf den Lippen zertrümmern Sie den Schädel. Ein guter Anfang!"/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story2" value="Kapitel 3: Das Sakrament des Nurgle"/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story2BeginningDescription" value="Erneut wird die Ankunft des Masters of Possession angekündigt. Ohne Helm betritt Enioch Ihre Gemächer, und selbst er wirkt für einen Moment irritiert, als er die von den Wänden starrenden Augen und den zertrümmerten Schädel in Ihrer Hand erblickt. Doch als Sie Tzeentchs Botschaft an ihn weitergeben, überzieht ein verschlagenes Grinsen sein Gesicht.<br/><br/>„Ausgezeichnet. Wir haben einen der Götter auf unserer Seite, mein Lord, sofern man dem Wandler trauen kann.” Eingehend studiert er die blinzelnden Augen an den Wänden und fügt an: „Als Nächstes müssen wir die Gunst eines Gottes gewinnen, dessen Begehrlichkeiten etwas offensichtlicher und somit leichter zu befriedigen sind. Wir müssen lediglich dafür sorgen, dass sich Krankheiten in seinem Namen ausbreiten, und dann sollte uns sein Segen gewiss sein.” Plötzlich treten aus einem Auge lange Zähne aus und schnappen nach Enioch, der das Auge jedoch mit einem Faustschlag zerquetschen kann."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story2Stage0Description" value="Sie verabschieden ihn und weisen sogleich Ihre Kultisten an, mit den Riten des Nurgle zu beginnen. Bereits kurz darauf vernehmen Sie das Wehklagen von den Altären der Stadt, während Fliegen auf den Augen um Sie herum landen und zwischen den hektisch schlagenden Wimpern Eier legen."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story2Stage1Description" value="In der dicht besiedelten Stadt pulsiert das Leben – ein idealer Nährboden für Krankheiten. Ihre Truppen, die bereits Nurgles Pesthauch in sich tragen, ziehen wie Verweser durch die Straßen, und noch vor Einbruch der Dunkelheit wird die Stadt von einer Epidemie gebeutelt. Den Überlebenden wird auf ewig Nurgles Segen innewohnen… Als Sie sich hinlegen, da Sie selbst vom Fieber dieser gottgesandten Seuche geschwächt sind, sehen Sie, wie sich die von den Fliegen zerfressenen Augen um Sie herum wie verzerrte Münder öffnen. Einhundert kehlenlose Stimmen glucksen daraufhin einen Befehl: „Infiziere den Schwarmgott, trage die Seuche selbst zu den Kindern des Großen Verschlingers, und du wirst meinen Segen erhalten.”"/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story2EndingDescription" value="Sie erklimmen den Leichenhügel der tyranidischen Megafauna. Welche Narren diese Loyalisten doch sind, dass sie diese einfältigen Bestien fürchten. Sie sterben und verrotten wie alle anderen Lebewesen auch. Im zuckenden Herzen eines fleischigen Bauwerks gewahren Sie das Mal des Nurgle. Aufgedunsene purpurne Fliegen schwärmen aus den Außenmauern und hüllen Sie in einen summenden Umhang. Nun wissen Sie, dass Sie seinen Segen erhalten haben."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story3" value="Kapitel 4: Die Riten des Khorne"/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story3BeginningDescription" value="Als Sie zurückkehren, wartet Enioch bereits in Ihren Gemächern, im Beisein eines Begleiters, der komplett mit technischen Gerätschaften überzogen ist. Sie inspizieren die verwesenden, seuchenbefallenen Augenwände. Bevor sich der unbekannte Begleiter zu Ihnen dreht, sind seine Mechatentakel und Waffen bereits auf Sie gerichtet. Ein Warpsmith also…<br/><br/>Enioch ergreift das Wort: „Zwei Götter sind bereits auf unserer Seite. Die einfachste Herausforderung folgt als Nächstes. Alles, was dieser Gott will, ist… Sie wissen es.” Er zeigt zu einer Wand, an der die eitrigen Augen bereits bluten. Plötzlich spritzt das Blut aus ihnen heraus und überflutet in kürzester Zeit Ihre Gemächer. Die an Ihren Thron genagelten Daemonkin brechen in Panik aus, als der Pegel steigt. Das Blut ist… grün?!"/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story3Stage0Description" value="Der Warpsmith meldet sich zu Wort: „Blut, #1F5429 nicht #67080B? Khorne 110010 Kampf. Orks! Gesichtet @ 52.941040, -1.174028.” Das Blut der Orks ist nicht grün, wie Sie wissen – Sie haben schließlich genug von diesen Wilden getötet –, aber Sie verstehen die Botschaft dahinter dennoch. Sie weisen Enioch an, mit den Riten des Khorne zu beginnen, und befehlen dem Warpsmith, seine Kriegsmaschinen bereitzumachen."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story3Stage1Description" value="Vor dem Angriff auf die Orks sind Sie gekommen, um zu sehen, welche Schrecken das Dunkle Mechanicum erschaffen hat. Stattdessen will Ihnen der Warpsmith jedoch seinen Infernalen Fabrikator zeigen. Seine trockenen Erläuterungen zu unheiligen Schrecken langweilen und frustrieren Sie. Nachdem er Ihnen stolz die dritte völlig gleich aussehende Seelenzangen- und Dämonenfangstation gezeigt hat, packen Sie ihn an seinen Fusionsklauen und ziehen ihn unsanft an sich heran.<br/><br/>„Mir ist das doch völlig gleich!“, brüllen Sie. „Khorne ist das völlig gleich. Nurgle ist das völlig gleich. JEDEM ist das völlig gleich. Die Grünhäute müssen sterben! Bau mehr Dämonenmaschinen, oder…!” Er nickt unversöhnlich und zieht auf seinen Mechatentakeln von dannen.<br/><br/>Schon bald werden Ihre Truppen die Grünhäute vernichten."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story3Stage2Description" value="Der Warpsmith hat hart gearbeitet, unterstützt vom Master of Possession. Mit unheiligen Riten, infernalen Abkommen und dem Leben unzähliger Sklaven gelang es ihm, eng geschlossene Reihen halb dämonischer, halb mechanischer Monstrositäten zu erschaffen, um die Grünhäute ganz zum Vergnügen des Herrn der Schädel in einen blutigen Brei zu verwandeln. Sie geben den Angriffsbefehl."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story3EndingDescription" value="Ihre Gefolgschaft steht auf einer Böschung und blickt hinunter auf das Lager der Orks. Die Dämonenmaschinen machen noch immer Jagd auf die wenigen Grünhäute, die noch nicht tot sind oder zumindest kampfunfähig gemacht wurden. Überall ist Blut, das sich in den Moschgruben und „Kackägrubän” sammelt.<br/><br/>Der kampfeswütige Anführer der Orks versucht immer noch, zu Ihnen zu kriechen, obwohl er keine Beine mehr hat. Die Orks sind wahrlich zähe Kreaturen… Nach einem kurzen Seufzer beugen Sie sich nach unten und hacken ihm den Kopf ab, der daraufhin versucht, Ihnen in den Knöchel zu beißen, bis Enioch ihn in eine Blutlache tritt. Als der Kopf des Orks schließlich im Blut versinkt und dabei noch zusammenhanglose Drohungen brüllt, bildet sich im Blut für kurze Zeit ein dämonisches Maul, das den Schädel verschluckt und ruft: „BLUT FÜR DEN BLUTGOTT!“. Sie scheinen nun auch in der Gunst von Khorne zu stehen."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story4" value="Kapitel 5: Die Liturgie des Slaanesh"/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story4BeginningDescription" value="Fürchten Sie sich davor, zurück in Ihre Gemächer zu gehen? Vielleicht spielen die Götter ja nur mit Ihnen und haben gar nicht vor, Sie für den Aufstieg zum Dämon auszuerwählen? Nein, Sie sind ein Chaos Lord und es gibt kein Zurück mehr. Jetzt zu kneifen könnte zur Folge haben, dass Sie wie der Master of Executions als Chaos Spawn enden. Zumal Enioch Sie begleitet.<br/><br/>Sie betreten Ihre Gemächer und schreiten durch eine lange Halle, aus der kein Geräusch zu vernehmen ist. Die Augen an den Wänden zucken, sind jedoch geschlossen, und am Boden ist nichts mehr von all dem Blut und Eiter zu sehen. Selbst Ihre scheußlichen Daemonkin sind in einer guten Verfassung und schnurren wie Kätzchen. Die Ruhe erscheint Ihnen trügerisch…<br/><br/>Und dann sehen Sie, warum… Auf Ihrem Thron sitzt ein Dämon. Beim Anblick dieser leibhaftigen Schönheit schlägt Ihr Herz höher und Sie bestaunen den Dämon mit seiner Alabasterhaut, seinem schimmernden Chitin und seinen Augen so facettenreich wie Edelsteine. Bei dem Duft, der in der Luft liegt, fällt es Ihnen schwer, die Fassung zu bewahren, und als Sie die erotischen Kurven seiner Krallen erblicken, lecken Sie sich die trockenen Lippen. Plötzlich öffnen sich die Augen an den Wänden und verdrehte Zungen, Gliedmaßen und Organe treten aus, um Sie zu berühren."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story4Stage0Description" value="„Kleiner Lord, du willst also den Segen des Slaanesh?“, fragt Sie die Enrapturess mit lasziver Stimme. „Na dann komm, es ist ganz leicht. Lehre die Maschinen. Lehre sie, zu leiden und zu lieben.” Enioch stöhnt voller Ekstase und Sie brüllen ihn an, auf dass er schweigen möge. Als Sie sich wieder umdrehen, ist der Raum leer. Sie lassen sich in Ihren mit Schädeln verzierten Thron sacken und geben den Befehl, mit den Riten des Slaanesh zu beginnen."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story4Stage1Description" value="Außerhalb Ihrer Gemächer stöhnt die Stadt in mitternächtlicher Ekstase. Der Lord of Excess – Sie, die dürstet – steht hier heute Nacht im Mittelpunkt. Jeder Akt der Verdorbenheit, jede Foltermethode, jede mögliche Verfehlung ist in den Straßen der Stadt allgegenwärtig. Im Schlaf werden Sie von aufwühlenden und doch höchst entzückenden Träumen heimgesucht. Am nächsten Morgen finden Sie vor Ihrer Tür ein Geschenk – und den wartenden Warpsmith, der völlig unberührt von all der Lüsternheit und dem Schrecken die Koordinaten einer Necron-Gruft bereithält."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story4EndingDescription" value="Sie sind sich nicht sicher, ob Sie die Necrons gelehrt haben zu lieben, aber eines ist gewiss: Sie haben sie gelehrt zu leiden… Ihre seelenlosen Körper wurden bewegungsunfähig gemacht und mussten alle möglichen Folterexperimente und andere Schrecken über sich ergehen lassen. Sie sahen dem Warpsmith dabei zu, wie er ihr Fleischmetall aufschnitt, um ihre Lustzentren zu überreizen… Vor diesem Tage hätten Sie nicht geglaubt, dass man Necrons so leiden lassen kann – und vor allem nicht, dass sie die Lust in den Wahnsinn treiben kann.<br/><br/>Sie spüren, wie sich eine krebsähnliche Kralle auf Ihre Schulter legt und ein Wall der Lust Sie durchströmt, während Ihnen eine sinnliche Stimme ins Ohr flüstert: „Glückwunsch, kleiner Lord.”"/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story5" value="Kapitel 6: Eine wahre Dämonenwelt"/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story5BeginningDescription" value="Sämtliche Vorbereitungen wurden getroffen. Alle Götter haben Ihnen signalisiert, dass Sie in ihrer Gunst stehen – und das nicht nur mithilfe von Augen an den Wänden Ihrer Gemächer. Nun ist Ihre Zeit gekommen.<br/><br/>Sie beschwören einen Gott nach dem anderen: Khorne, Tzeentch, Nurgle und Slaanesh. Mithilfe ihrer unheiligen Kräfte lassen sie auf der Planetenoberfläche ein riesiges Siegel des Chaos entstehen, das die Unendlichkeitsmatrix im Kern des Planeten umfasst."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story5Stage0Description" value="Der letzte Schritt sieht vor, die Maschine mit dem Geist eines wahren Dämons zu beseelen. Eniochs Bettelei und dem Segen der Götter ist es zu verdanken, dass ein uralter Daemon Prince seine Unterstützung zugesichert hat. Er ist das Zentrum des Planeten – der Fokus für die Arbeit des Warpsmiths und des Masters of Possession. Da er von den Göttern genötigt wurde, wird er Ihnen allerdings nur widerwillig helfen."/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story5Stage1Description" value="Nun beginnt das Ritual und beide – der Master of Possession und der Warpsmith – wissen, was zu tun ist. Die arkane Maschine des Warpsmiths stimmt sich auf die Pylone und Systeme des Planeten ein, während Enioch Kultisten an jeden Punkt des Planeten entsendet. Mit Blut und roher Huldigung werden Sie das Ritual vollenden und die uralten Verteidigungen der Alten befallen.<br/><br/>Endlich werden sich die Narren des Imperiums Ihrer Anwesenheit gewahr. Aber ist es für sie wirklich bereits zu spät?"/>
	<entry name="ChaosSpaceMarines/Story5EndingDescription" value="Es geht Schlag auf Schlag. Eniochs verschrobenes Gesicht zerfällt zu Staub, noch während er die Götter beschwört. Der Warp verschluckt den Daemon Prince, purpurne Flammen verzehren die betenden Kultisten und der Warpsmith wird in seine arkane Maschine gezogen, während er wirre Abfolgen von Nullen und Einsen von sich gibt. Nur Sie überleben dieses Spektakel und verweilen ruhig im Sturm.<br/><br/>Das Scheitern – und ewige Qualen – sind nur einen Wimpernschlag entfernt.<br/><br/>Aber nach zehn Jahrtausenden der Mühsal und des Schreckens spüren Sie endlich die Berührung der Götter. Dunkle Schwingen wuchern aus Ihrem Rücken und Ihre Gliedmaßen nehmen monströse Formen an. Sie sind ein neugeborener Daemon Prince des Ungeteilten Chaos und künden mit einem Heulen von Ihrer Geburt in einer sterbenden Welt.<br/><br/>Ihre Freiheit währt jedoch nur einen Augenblick. Wegen des Rituals werden Sie in den Kern des Planeten gezogen und die uralten Geister, die sich dort versteckt halten, werden verschlungen. Sie sind nun der Planet, eine wahre Dämonenwelt. Ihre unheilige Präsenz zieht diese Welt mitsamt ihren Milliarden überlebenden Seelen in den Warp, wo Sie sie auf ewig martern werden."/>

	<!-- Eldar -->
	<entry name="Eldar/Story0" value="Kapitel 1: Durch das Netz der Tausend Tore"/>
	<entry name="Eldar/Story0BeginningDescription" value="Der Schwarze Rat der Schwarzen Bibliothek entsandte einen Boten – zu uns, auf unser isoliertes Weltenschiff. Es handelte sich dabei um einen schweigsamen Solitär, der fremdartige Karten des Imperialen Tarots legte – erst den Imperator, dann das Schwertass.<br/><br/>„Eine imperiale Kolonie also“, dachte ich. Als würde der Solitär auf meine Gedanken eingehen, legte er mit fast allen Karten des Decks eine Anordnung, die wie eine Kampfformation aussah. „Das kann nur Krieg bedeuten“, schlussfolgerte ich im Geiste.<br/><br/>Dann legte er die letzten drei Karten des Decks: den Blinden Seher, den Herrn der Schwerter und schließlich den Blitzturm. „Ha, das bin ich“, sagte ich. Dann fragte ich ihn noch in Gedanken versunken frei heraus: „Und was genau hat das alles zu bedeuten?“<br/><br/>Mit dieser Frage besiegelte ich meinen Untergang, das war mir bewusst. Jemand wie ich weiß, dass man einem Solitär keine Fragen stellt und mit dem Leben davonkommt. Allerdings verlangt eine Frage von solcher Wichtigkeit nach einer Antwort.<br/><br/>Wir schlossen die großen Tore, um unter uns zu sein, und ich erfuhr vom Hundertsten Schwert des Vaul auf Gladius Primus. Natürlich bedeutete dies, dass mit den Schicksalsfäden bereits mein Tod gesponnen wurde, doch immerhin gab es womöglich eine kleine Chance, das Schwert in unseren Besitz zu bringen. Um was genau auch immer es sich bei diesem sagenumwobenen Schwert handeln möge, es würde den Verlust meines Lebens rechtfertigen."/>
	<entry name="Eldar/Story0Stage0Description" value="Als ich durch das Netzportal schritt, spürte ich sofort die Unruhe, die auf Gladius herrschte. Der Planet war zwar voller Leben, da die Hälfte aller Rassen der Galaxis sich dort tummelte, doch die Planetenoberfläche war von Krieg gezeichnet. Hier war der Bluthändige Gott am Werk, daher forderte ich bei den Weltenschiffen einen der seinen an: einen Autarchen."/>
	<entry name="Eldar/Story0Stage1Description" value="Sofort nach seiner Ankunft studierte der Autarch mit seinem scharfen, vorausschauenden Blick die Karten und Simulationen, die für ihn vorbereitet worden waren. Er lachte – verzweifelt und entzückt zugleich (ich vermisse dieses Lachen nun). „Enslavers! Orks! Teufel! Seher, hiermit verkünde ich, dass wir jede Kreatur bekämpfen müssen, die je den Vorhof einer Todeswelt mit ihrer Anwesenheit beehrt hat. Was meinen Sie, wen sollen wir zuerst um einen Tanz bitten? Vielleicht die T'au?” Ich deutete auf die grau-schwarzen, kugelförmigen Umrisse im Holo und seine Miene verfinsterte sich. „Umbra? Warum überrascht es mich nicht, sie hier anzutreffen?”"/>
	<entry name="Eldar/Story0EndingDescription" value="Als die sonderbare Schattenkreatur verschwand, durchfuhr mich ein heftiger Schmerz und eine Vision ereilte mich: Eine humanoide Gestalt wurde entzweigerissen… eine zischende Stimme flüsterte „Verweilen“… und jemand zerrte an meiner Seele – der Uralte Feind, die Ungenannte höchstselbst. Weitere Schrecken sollten folgen…"/>
	<entry name="Eldar/Story1" value="Kapitel 2: Anaris, Verloren und Gefunden"/>
	<entry name="Eldar/Story1BeginningDescription" value="An unseren Toren tauchte eine staubige Weltenläuferin auf – Aerl Fernblick, die einst auf dem Pfad des Ausgestoßenen gewandelt war. Sie war bereits vor der Invasion der Orks und vor den Warpstürmen auf diesen Planeten gekommen und hatte ein Konstrukt aus längst vergangenen Zeiten entdeckt, das unter den Makropolen den Planeten umspannt. Ihre Untersuchungen waren von erwachenden Necrons unterbrochen worden, daher bat sie uns nun um Hilfe, damit sie ihre Untersuchungen fortsetzen kann und die Gruftwelt wieder verschlossen wird, bevor die Necrons vollständig erwachen."/>
	<entry name="Eldar/Story1Stage0Description" value="Sie schlug vor, dass wir eine schlummernde Gruft unter einer Tyranidensiedlung in der Nähe untersuchen sollten."/>
	<entry name="Eldar/Story1EndingDescription" value="Aerl erklärte, dass die Symbole, welche die Gruft versiegeln, sehr alt seien – womöglich sogar älter als die Aeldari – und dass diese Welt Anaris genannt wurde… Morgenlicht. In unseren Legenden ist Anaris der Name des Hundertsten Schwerts des Vaul, geschwungen vom legendenhaften Gott der Schmiede höchstselbst. „Wir sind gekommen, um das Schwert zu finden“, sagte der Autarch mit ernstem Blick. „Aber für was steht dieses Schwert in der Mythologie eigentlich? Für einen Planeten, für ein Verlies oder tatsächlich für eine Waffe? Wie dem auch sei, ich sehne mich danach, es zu finden und zu nutzen.“<br/><br/>Beim Ergründen unserer Geschichte ist es bisweilen schwierig, zwischen Wahrheit und Mythos zu unterscheiden. Wir glauben, dass die Alten uns erschufen, um die seelenlosen Necrons und die Yngir – die C'tan – zu besiegen. Und wir glauben, dass die Gottheiten Isha und Kurnous uns in diese Welt brachten und liebten. Was wir nicht nur glauben, sondern wissen, ist, dass unsere Erschaffung die Enslaver-Plage auslöste und den Tod der Alten verursachte. Laut dem Mythos versuchte Khaine, uns zu vernichten, da wir für die Götter eine Bedrohung darstellten.<br/><br/>Vielleicht handelte es sich ja um ein und dasselbe Ereignis. Vielleicht stellte sich Vaul hier Khaine entgegen, woraufhin diese Gruftwelt der Necrons an diesen Ort gebunden wurde. Und vielleicht wurde Vaul hier an seinen eigenen Amboss gebunden. Der Autarch empfand meine Gedankengänge als fadenscheinig, doch wir stimmten darin überein, dass wir diese Klinge in unseren Besitz bringen mussten, bevor uns unsere Feinde zuvorkommen würden."/>
	<entry name="Eldar/Story2" value="Kapitel 3: Das Verlies des Himmels"/>
	<entry name="Eldar/Story2BeginningDescription" value="Aerl und ihre Weltenläufer berichteten, dass sie Seelensteine auf der Planetenoberfläche quer über eine große Schneise verstreut gefunden hatten. Sie sahen anders aus als jene, die ich zuvor gesehen hatte: Sie waren unvollkommen, sehr uneinheitlich, überwiegend nicht funktionsfähig und allesamt leer – als wären sie das Ergebnis von Experimenten gewesen, um die vollendete Form zu entwickeln. Aber was noch wichtiger war: Sie hätten gar nicht hier sein dürfen, da man sie normalerweise nur auf Hexenwelten vorfindet, im Herzen unseres toten Reiches."/>
	<entry name="Eldar/Story2Stage0Description" value="Laut unserer Mythologie fertigte der Schmiedegott Vaul Seelensteine aus den Tränen unserer Mutter Isha, die sie anschließend dazu nutzte, um heimlich mit ihren Kindern zu kommunizieren. Unter diesen frühen Versionen der Seelensteine befanden sich auch andere Gerätschaften aus Phantomkristall, die ebenso unausgereift anmuteten. Ich bat die Kristallsänger und Phantomseher, sie an sich zu nehmen und mit ihnen unter höchster Vorsicht zu experimentieren."/>
	<entry name="Eldar/Story2Stage1Description" value="Als wir die Gerätschaften genauer untersuchten, wurde schnell klar, dass sie komplexer als alles waren, was wir zu erschaffen imstande wären. Zudem offenbarten uns die wenigen funktionierenden Gerätschaften, dass es sich bei diesem Planeten um ein Gefängnis handeln muss – mit den Warpstürmen als Gitterstäbe und diesen Wachkonstrukten als Gefängniswärter. Dieses Gefängnis war errichtet worden, um die Necrons festzuhalten. Aber es hatte auch einen anderen Zweck: Es sollte dafür sorgen, dass jemand isoliert der Vergessenheit anheimfällt. Wer wurde hier für 60 Millionen Jahre von der Außenwelt abgeschirmt? Wer war der Wächter, und wen bewachte er?<br/><br/>Unsere Nachforschungen waren den Necrons in ihrer stillen Gruft nicht entgangen, und so mobilisierten sie schnell eine Armee. Der Autarch führte unsere Truppen an, während ich die uralten Gerätschaften so manipulierte, dass sie uns nützlich sein können."/>
	<entry name="Eldar/Story2EndingDescription" value="Mithilfe dieser Gerätschaften gelang es uns, die Necrons zu besiegen. Ihre zerstörten Hüllen aus Metall muteten jedoch sonderbar an, da sie technologisch nicht so weit fortgeschritten waren wie die der Necrons, die wir andernorts in der jüngeren Vergangenheit bekämpft hatten. Sie müssen in einer Frühphase des Krieges im Himmel besiegt worden sein und saßen seitdem hier fest. Sechzig Millionen Jahre lang hatte sich die Welt ohne sie weitergedreht, und sie wussten nichts von unserem Fall und von dem Aufstieg von „Sie, die dürstet” und ihresgleichen!"/>
	<entry name="Eldar/Story3" value="Kapitel 4: Der Amboss-Gott"/>
	<entry name="Eldar/Story3BeginningDescription" value="Nachdem die Gefahr durch die Necrons gebannt worden war, entdeckte Aerl unweit der Oberfläche einen Nexus, der es mir möglich machte, mit dem planetaren Konstrukt zu kommunizieren."/>
	<entry name="Eldar/Story3Stage0Description" value="Allerdings war er bereits von einer jüngeren Rasse befallen worden, die ihm nun seine Geheimnisse entlocken wollte. Diese Rasse auszulöschen war unumgänglich."/>
	<entry name="Eldar/Story3Stage1Description" value="Irgendetwas in der Unendlichkeitsmatrix flüsterte mir zu. Ich war es nicht gewohnt, eine solch… geeinte Stimme zu hören. Ich nahm sie als eine einzelne Persönlichkeit wahr und nicht als Millionen von Seelen, wie ich es von Weltenschiff-Matrixsystemen kannte. Vielleicht waren die Stimmen lediglich aufgrund der langen Zeit verschmolzen, immerhin sechzig Millionen Jahre. Oder aber die Stimme war schon immer allein gewesen… Sie klang verwirrt und gab nicht viele Worte preis. Die Kommunikation war ein schwieriges Unterfangen…<br/><br/>Dennoch offenbarte mir die Stimme Bruchstücke ihrer Vergangenheit. Dass sie die Necrons bekämpft hatte. Dass sie sie hier besiegt hatte. Dass die Alten verloren hatten, da sie nicht das „letzte Schwert” gehabt hatten. Dass Vaul bereits gebunden war. Dass ein Fragment der Gottheit – Khaine – hier aufschlug und seitdem schläft. Dass er geweckt werden muss, um den Planeten zu befreien.<br/><br/>Wir beschlossen, ihn aus seinem tiefen Schlummer zu wecken. Doch zuvor würden wir uns um eine aufkeimende Gefahr durch das Chaos kümmern müssen, das selbst versuchte, die Unendlichkeitsmatrixsysteme zu korrumpieren."/>
	<entry name="Eldar/Story3EndingDescription" value="Die Phantomseher und ich erkannten die abscheulichen Pläne des Chaos – die Opferung unzähliger Leben und Erzeugung unermesslichen Leids, um diesen Planeten von einem ihrer teuflischen Götter durchdringen zu lassen. Doch wir erkannten auch das Potenzial dieses Vorgehens für uns selbst. Wenn wir alle Feinde auf dem Planeten außer Gefecht setzen könnten, so würden wir anschließend mit dem Konstrukt etwas Ähnliches bewirken können: und zwar, Anaris in eine Art Exoditenwelt zu verwandeln – mit diesen einzigartigen Verteidigungsmöglichkeiten…"/>
	<entry name="Eldar/Story4" value="Kapitel 5: Cegorachs Zwilling"/>
	<entry name="Eldar/Story4BeginningDescription" value="Wir begannen mit dem Ritual. Wir erwählten den Jungen König aus den Reihen der Exarchen, schmückten ihn mit dem Phantomkristallkranz und schickten ihn nackt in die Kammer."/>
	<entry name="Eldar/Story4Stage0Description" value="Wir warteten Tage, bis die Schreie endlich verstummten. Und wir warteten weiter…"/>
	<entry name="Eldar/Story4Stage1Description" value="Ich hielt vor dem Schrein des Khaine Wache und wartete auf das Erscheinen des Avatars, während ich abermals mit der Unendlichkeitsmatrix kommunizierte. Plötzlich spürte ich eine Hand auf meiner Schulter – es war die Hand des Solitärs. Wie merkwürdig, ihn hier zu sehen. Und dann verwandelte er sich in Aerl. Dann in den Autarchen, in einen Techpriester der Menschen, in einen Warpschmied, in einen Mek der Orks… und dann in mich, während sich mein wahres Ich im Griff von Weisheit und Zeit befand. Mein Ebenbild grinste und sagte mit einer Stimme, die selbst das lauteste Grollen verschlucken könnte: „Es ist nicht klug, alleine zu sein, kleiner Seher.“<br/><br/>Für einen Moment war ich verwirrt. Dann lag ich plötzlich auf meiner Seite. Ich schien mich von den geschmolzenen Türen des Schreins weggerollt zu haben. Wo ich zuvor kniete, stand nun Kaela Mensha Khaine. Eine Hand aus Blut und geschmolzenem Metall packte mein Ebenbild am Genick. Es wand sich, wehrte sich und schmolz schließlich fest im Griff des Avatars, woraufhin es sich in eine lange, verzerrte Gestalt aus goldener Energie verwandelte – und während diese Gestalt gegen den Gott mit blutigen Händen kämpfte, zierte ein boshaftes Grinsen ihr spöttisches Aeldari-Antlitz.<br/><br/>Der Krieg wurde nicht wegen des Schwertes verloren. Er wurde verloren, da die Götter miteinander rangen. Und vor uns stand der Schakalgott, Cegorachs dunkler Zwilling, der Inbegriff von Zwietracht. Der Yngir oder C'tan mit dem Namen Mephet'ran. Der Gaukler. Er floh daraufhin, verfolgt vom Avatar, und eine Schlacht unsterblicher Götter legte die Kammern in Schutt und Asche."/>
	<entry name="Eldar/Story4EndingDescription" value="Anaris' Avatar des Khaine metzelte an meiner Seite den geschwächten C'tan und seine Truppen nieder. Sein Suin Daellae triefte unaufhörlich vor lauter Blut und Gedärmen. Während der Avatar kämpfte, sprach er auf eine Weise, wie es nie zuvor ein Avatar getan hatte. In seinem Blutrausch enthüllte er Geheimnisse, geschichtliches Wissen und Dinge, von denen er wusste, dass ich sie nie meinem Volk erzählen können würde. Seitdem habe ich mit niemandem mehr gesprochen, da ich fürchte, in einem Moment der Schwäche die Schrecken zu offenbaren. Ich muss diese Geschichten mit ins Grab nehmen."/>
	<entry name="Eldar/Story5" value="Kapitel 6: Umbra"/>
	<entry name="Eldar/Story5BeginningDescription" value="Trotz des Wissens, das mir jüngst zuteilwurde, hatte ich immer noch so viele Fragen. Wurde hier also der Krieg im Himmel verloren? Vernahmen die Götter das Flüstern des Gauklers, als Vaul und Khaine kämpften und das Pantheon Partei ergriff? Sollte dieser Planet ein Lehrstück für die endgültige Niederlage der Necrons sein? Ich wusste, dass ich in die Tiefen des Planeten hinabsteigen und eins mit ihm werden musste, um wirklich die Wahrheit zu erfahren und selbst Antworten zu geben."/>
	<entry name="Eldar/Story5Stage0Description" value="Doch zuvor musste der Geist der Unendlichkeitsmatrix uns auf die Probe stellen, um herauszufinden, ob wir Aeldari immer noch würdig waren, ihn vollständig zu erwecken. Er warf uns in einem Ritual Feinde entgegen, um die Schlacht von Eldanesh und Ulthanesh, Vaul und Khaine, Khaine und Slaanesh nachzustellen. Damit ich mich als würdig erweisen konnte. Auch die Umbra traten in Erscheinung, und plötzlich wurde mir klar, dass sie denselben psionischen Fingerabdruck aufweisen wie einst Khaine und das Weltenbewusstsein – den Fingerabdruck uralter Wunder, die lange vor unserer Zeit entstanden. Wer waren sie einst? Gehörten sie zu den Alten? Waren sie C'tan? In den Tiefen werde ich diese Geheimnisse lüften können."/>
	<entry name="Eldar/Story5EndingDescription" value="Ich schreibe diese Zeilen, bevor ich in den Kern von Anaris hinabsteige. Unnötig zu erwähnen, dass wir den Sieg davontrugen und der Planet nun zum Greifen nah ist. Wir werden noch die anderen Rassen auslöschen und dann von hier verschwinden. Nur die Seher und Phantome werden bleiben, um Zeuge von der vollständigen Aktivierung dieser großartigen Unendlichkeitsmatrixsysteme zu werden und zu erleben, zu was der Planet fähig ist, wenn er vollständig zum Leben erwacht ist! Ich will unbedingt wissen, wer seit dem Krieg im Himmel im Planeten gefangen gehalten wird. Vaul? Der Erste der Aeldari? Oder jemand anderes? Ich spüre bereits, dass mich der kristalline Wandel erfasst."/>

	<!-- Necrons -->
	<entry name="Necrons/Story0" value="Kapitel 1: Die Geißel der Alten"/>
	<entry name="Necrons/Story0BeginningDescription" value="Als stolzer Kopf der Necrontyr-Dynastie waren Sie das Siegen gewohnt – bis zu dem Zeitpunkt, als Ihr Volk auf die Alten stieß und es wagte, ihr sterneübergreifendes Imperium anzugreifen. Als der Krieg gegen die Alten begann, lag Ihre Dynastie direkt an der Front und Sie gehörten zu den Ersten, die den Zorn der Alten zu spüren bekamen. Ihre Randwelten wurden vernichtend geschlagen und Ihre Kernwelten standen für Generationen unter Belagerung. Als der C'tan, der erst Bote genannt wurde und nun als Gaukler bekannt ist, versprach, Ihr Volk durch Biotransfer untersterblich zu machen, griffen Sie gierig nach diesem Strohhalm. Später verrieten Sie ihn und die Seinen, wodurch sie zu unzähligen C'tan-Fragmenten zersplitterten, die nun als Waffen verwendet werden.<br/><br/>Leider vergebens… Ihre neuen seelenlosen Körper waren zwar nahezu unzerstörbar, doch selbst als das Reich der Alten zusammenbrach, umzingelten sie Ihre Kronwelt und nutzten ihre unheilvollen Kräfte, um Sie dort festzusetzen. Sie trieben ihre Warptechnologie in die Oberfläche und banden Sie an die Tiefe. Daraufhin zogen Sie sich in die unterirdischen Stasisgrüfte zurück, die Szarekh, der Stille König, errichten ließ, und warteten auf den letzten Angriff, der jedoch nie kam. Schließlich schliefen Sie, auf dass der Ruf des Stillen Königs Sie eines Tages wecken möge.<br/><br/>Sechzigmillionen Jahre sind seitdem vergangen und Sie erwachten im… Chaos. Die Oberfläche zeugt von Kampfhandlungen zwischen humanoiden Geschöpfen der Alten und auch die Fallen des alten Feindes befinden sich noch dort – und vernichteten Ihr Volk nach seinem Erwachen. Bis auf einige verstreute Grüfte ist nichts geblieben und von Ihrem Overlord Szarekh ist im Warpsturm nichts zu hören.<br/><br/>Wo sind die Alten? Wer hat den Krieg gewonnen? Ist das eine weitere Falle? Wo sind Ihre c'tanischen Götter? Wir müssen alldem nachgehen – und dabei Vorsicht walten lassen."/>
	<entry name="Necrons/Story0Stage0Description" value="Unsere erste Aufgabe lautet, schnell eine Kohorte zu erwecken, damit wir uns gegen die Streitkräfte der Alten verteidigen können."/>
	<entry name="Necrons/Story0Stage1Description" value="Die Lebenden haben sich wie Unkraut in dieser Welt ausgebreitet – insbesondere der letzte Fluch der Alten: die bösartigen Menschen, deren primitive Behausungen die Oberfläche bedecken. Versklaven Sie die Menschen, falls möglich, und vernichten Sie sie, falls nicht."/>
	<entry name="Necrons/Story0Stage2Description" value="Ein Anführer der Menschen hat uns verflucht, als er im Sterben lag, und dabei einen unserer Rückzugsorte verraten. Wir müssen nachsehen, ob unsere Brüder noch am Leben sind."/>
	<entry name="Necrons/Story0EndingDescription" value="Nur ein Necron kann wissen, dass diese Gruft von außen geöffnet und dann wieder versiegelt wurde. Wer oder was erwartet uns im Inneren?"/>
	<entry name="Necrons/Story1" value="Kapitel 2: Bote aus der Vergangenheit"/>
	<entry name="Necrons/Story1BeginningDescription" value="In einer der Grüfte befindet sich ein Triarch Praetorian namens Eystan, ein Richter der Necrons. Er entstammt jedoch nicht unserer Dynastie, sondern ist ein Reisender, der hier festsitzt. Er strandete hier erst lange nachdem unser Schlaf begonnen hatte. Jedenfalls behauptet er Folgendes: Nachdem wir unsere c'tanischen Götter auf Befehl des Stillen Königs bezwungen hatten, gingen wir aus dem Krieg im Himmel als Sieger hervor und vernichteten die Alten. Geschwächt von der Schlacht fielen wir dann in unseren Schlaf.<br/><br/>Irgendwann in dieser Zeit wurde Eystans Gruppe in das Netz geschleust, um eine Invasion auf die Heimatwelten der Alten anzuführen. Er verlor in diesem Labyrinth jedoch die Orientierung und strandete auf unserer Welt, als das Netz kollabierte. Er verschaffte sich Zutritt in die Gruft, konnte sie jedoch nicht richtig betreten und verbrachte sechzig Millionen Jahre allein, wobei er der erwachenden Galaxie lauschte. Dieser alles verdunkelnde Warpsturm ist ein neuartiges Phänomen – und seiner Vermutung nach wurde er absichtlich hervorgerufen, um uns hier festzusetzen."/>
	<entry name="Necrons/Story1Stage0Description" value="Eystan meint zu wissen, wie man von diesem Planeten entkommen kann, und zwar mithilfe der zersplitterten Netzportale. Allerdings muss dazu ein Cryptek unserer Dynastie erweckt werden. Glücklicherweise liegt unseren Aufzeichnungen zufolge ein Chronomanten-Cryptek, der der Dynastie treu ergeben war, in der Nähe begraben."/>
	<entry name="Necrons/Story1Stage1Description" value="Aufgrund seiner komplexen Bauart wird es eine Weile dauern, bis der Cryptek seine mentalen Kräfte nach dem langen Schlaf wieder in vollem Umfang nutzen kann. Wir können den Prozess jedoch beschleunigen, indem wir ihn der Außenwelt aussetzen – und dem Schlachtengetümmel."/>
	<entry name="Necrons/Story1EndingDescription" value="Der Cryptek Ptanotek ist wieder voll einsatzfähig und wie jeder andere erpicht darauf, Eystans mutmaßlichen Fluchtweg durchs Netz zu finden. Seine Instrumente zeigen jedoch an, dass etwas mit einer entfernten Gruft nicht stimmt: Necrons, die dort nicht auf Signale reagieren und jeden niedermetzeln, der ihnen über den Weg läuft – ganz gleich ob Bestie, Mensch oder Necron…"/>
	<entry name="Necrons/Story2" value="Kapitel 3: Fragmente des Destroyers"/>
	<entry name="Necrons/Story2BeginningDescription" value="Als wir unsere Sternengötter, die C'tan, niederrangen, machten sie es uns nicht leicht. Immerhin waren sie ein fundamentaler Bestandteil des Universums und hatten ein Bewusstsein erlangt. Man konnte sie also nicht völlig auslöschen, sondern nur atomisieren und festsetzen, bis sie sich wieder materialisieren. Und einige der sterbenden C'tan hinterließen im Moment ihres Todes einen Fluch, wie Llandu'gors Albtraumvirus, der so viele unserer Krieger in den Wahnsinn treibt.<br/><br/>Destruktorkulte, die in den Außenbezirken unserer Städte aufkamen, sind ebenfalls auf den Fluch der C'tan zurückzuführen. Diese Nihilisten rekrutieren sich aus den Besten von uns und unter ihnen findet man Immortals, Lychguards und Lords, die in ihrem Wahnsinn nur auf die Vernichtung allen Lebens aus sind.<br/><br/>Wir können zwar mit unseren örtlichen Kulten kommunizieren, nicht jedoch mit dieser verrückt gewordenen Armee, die nicht nur die Lebenden, sondern auch isolierte Necrons tötet. Wir müssen versuchen, sie aufzuhalten."/>
	<entry name="Necrons/Story2Stage0Description" value="Die aufbegehrenden Necrons haben sich zu einer Armee zusammengeschlossen und werden von einem fähigen Lord angeführt. Wenn wir bereit sind, müssen wir gegen sie vorgehen und dabei Vorsicht walten lassen."/>
	<entry name="Necrons/Story2EndingDescription" value="Was für ein herber Verlust, dass sich Angehörige Ihres Volkes in solch willenlose Abscheulichkeiten verwandelt haben. Eystan berichtet, dass dieses Schicksal viele Necrons seit dem Erwachen ereilt hat, da die Necrons es gewagt hatten, sich gegen ihre Götter zu erheben."/>
	<entry name="Necrons/Story3" value="Kapitel 4: Amboss des Vaul"/>
	<entry name="Necrons/Story3BeginningDescription" value="Der Cryptek Ptanotek beschäftigte sich eingehend mit dem Warpsturm und kam zu dem Schluss, dass sich die Technologie der Alten, die den Warpsturm aufrechterhält, auf diesem Planeten befinden muss – ebenso wie die Maschine, die diese Technologie hier zum Einsatz gebracht hat. Falls wir sie finden, können wir laut Ptanotek diese Technologie vielleicht dazu nutzen, den Warpsturm abklingen zu lassen.<br/><br/>Leichter gesagt als getan, da über die Jahrtausende Aeldari, Menschen, Orks, Jokaero und noch fremdartigere Kreaturen ihre Schöpfungen auf der Oberfläche Ihrer Kronwelt zurückgelassen und die Technologie der Alten genutzt haben. Sammeln Sie ihre Artefakte, damit der Cryptek sie in Augenschein nehmen kann. Vielleicht gelingt es uns dann herauszufinden, wie die Maschinerie der Alten kontrolliert werden kann."/>
	<entry name="Necrons/Story3Stage0Description" value="Die Artefakte der anderen Rassen reichen von handtellergroßen Vorrichtungen bis hin zu schwebenden Monolithen, die größer sind als ein Gruftjäger. Laut dem Cryptek haben sie jedoch alle einen bestimmten Nutzen."/>
	<entry name="Necrons/Story3EndingDescription" value="Der Cryptek Ptanotek starrt gierig auf die angehäuften primitiven Schätze. Er nimmt von jedem Artefakt ein uraltes Teilstück und rekonstruiert daraus in kürzester Zeit ein riesiges Artefakt der Alten. Er ist sich sicher, dass damit die Warpstürme kontrolliert werden können. Unter dem Protest des Crypteks stimmen Sie Eystans Vorschlag zu, der sich als Freiwilliger gemeldet hat und das Artefakt weit entfernt von der Stadt testen will."/>
	<entry name="Necrons/Story4" value="Kapitel 5: Ein enttarnter Bote"/>
	<entry name="Necrons/Story4BeginningDescription" value="Bereits kurz nachdem Eystan mit dem gigantischen, schwebenden Artefakt im Schlepptau aufgebrochen ist, verlangt der Cryptek Ptanotek nach einer Unterredung. Er tritt Ihnen mit unzähligen Skarabäen gegenüber, woraufhin sich Ihre Lychguards schützend um Sie stellen. Aber anstatt Sie anzugreifen, haben Ihnen die Skarabäen etwas mitgebracht.<br/><br/>Wie Ptanotek Ihnen erklärt, haben die Skarabäen ein vor langer Zeit zerstörtes Habitat der Alten erkundet und sind dabei auf ungewöhnliche Überreste gestoßen. Doch bevor sich Ptanotek persönlich ein Bild davon machen konnte, wurden die Skarabäen von Psychnen verjagt, die die Ruine befallen hatten.<br/><br/>Eine Sache konnten sie jedoch bergen und Ptanotek zeigt Ihnen einen Eidstab, bei dem es sich um eine traditionelle Prätorianerwaffe handelt, die eigentlich nichts in einer Ruine der Alten zu suchen hat. Was ist hier los?"/>
	<entry name="Necrons/Story4Stage0Description" value="Der Cryptek möchte das Bauwerk der Alten persönlich untersuchen – und Sie stimmen zu."/>
	<entry name="Necrons/Story4Stage1Description" value="Unter dem Bauwerk befindet sich eine Gruft der Alten – mit Spuren von Menschen und Necrons, die zur versiegelten Tür der Gruft führen. Der Cryptek kann sie öffnen, was jedoch Zeit in Anspruch nehmen wird."/>
	<entry name="Necrons/Story4EndingDescription" value="Sie wohnen der Öffnung der Gruft persönlich bei und entdecken darin die sterblichen Überreste längst verstorbener Krieger der Menschen sowie einer Gruppe Triarch Praetorians – und auch einen zerfleischten Leichnam, bei dem es sich um Eystan handelt. Allerdings haben Sie ihn doch noch gesehen, kurz bevor der Cryptek diese Gruft entdeckt hat – oder zumindest jemanden, der so aussah wie er…"/>
	<entry name="Necrons/Story5" value="Kapitel 6: Das Geheimnis des Stillen Königs"/>
	<entry name="Necrons/Story5BeginningDescription" value="Eystan kommuniziert mit Ihnen – oder besser gesagt das Ding, das vorgibt, Eystan zu sein. Es handelt sich dabei um ein transzendiertes Fragment von Mephet'ran dem Boten, dem Gaukler, demselben C'tan, der einst Ihr Volk mit seinen vielversprechenden Lügen zu einem Dasein in diesen metallenen Körpern verdammt hatte. Das Fragment ist umgeben von einer Legion Ihrer Necron-Brüder, die Sie mit leeren Augen anstarren, wie bereits die Destroyers Sie angestarrt hatten, bevor sie von Ihnen besiegt wurden.<br/><br/>Mit Eystans gequälter Stimme brüstet sich Mephet'ran hämisch damit, dass er Ihnen den Schlüssel zur Technologie der Alten zu verdanken hat, und fordert Sie dazu auf, sich Ihren alten Meistern zu unterwerfen. In Ihrer Verzweiflung fällt Ihnen nichts anderes ein, als die Kommunikation abzubrechen.<br/><br/>Ihr Cryptek hat jedoch seine eigenen Geheimnisse. In einer verborgenen Stasisgruft fand eine Canoptek-Spinne ein Geschenk des Stillen Königs aus den Tagen der Rebellion: eine aeonische Vorrichtung, die dazu gedacht ist, einen C'tan zu töten. Wenn es uns gelingt, an die Steuerung zu gelangen und die Technologie der Alten sowie die des Stillen Königs gemeinsam zu nutzen, können wir diesen hochmütigen C'tan vernichten.<br/><br/>Und sobald wir den anderen Rassen auf diesem Planeten gezeigt haben, dass wir sogar einen Sternengott schlagen können, werden auch sie sich fügen."/>
	<entry name="Necrons/Story5Stage0Description" value="Doom-Scythe-Späher berichten, dass der hochmütige C'tan die Steuerung von einer Armee seiner seelenlosen Necrons bewachen lässt. Ein blitzartiger Überfall mit geballter Kraft sollte ausreichen, um sie loszuwerden und in den Besitz der Steuerung zu gelangen."/>
	<entry name="Necrons/Story5Stage1Description" value="Anstatt den Warpsturm zum Abklingen zu bringen, hat der Cryptek vor, ihn in einem solchen Maße zu verstärken, dass die Atmosphäre in sich zusammenbricht und alles Physische verbrennt – was den C'tan am härtesten treffen würde, da er rein physischer Natur ist."/>
	<entry name="Necrons/Story5Stage2Description" value="Der C'tan wird sich seines Fehlers zu spät bewusst, und während die Energie der Alten ihn verbrennt, befiehlt er seinen seelenlosen Armeen anzugreifen. Wenn es Ihnen gelingt, den C'tan zu besiegen, werden Sie die Sklavenrassen einschüchtern, indem Sie sie Zeuge der Vernichtung eines Gottes werden lassen."/>
	<entry name="Necrons/Story5EndingDescription" value="Der Cryptek macht seine aeonische Waffe einsatzbereit und das Ding, das Eystan getötet hat, schreit und winselt, während sein nicht greifbarer Geist hundertfach in Tesserakt-Verliese unter Ihrer Kontrolle zersplittert.<br/><br/>Da Sie nun wissen, dass Eystan der Bote war, wissen Sie auch, dass alles, was er zu Ihnen gesagt hat, mit großer Wahrscheinlichkeit erlogen war – seine Ammenmärchen über den Krieg im Himmel, der Niedergang der Alten und so weiter. Zu denken, dass die Necrons sowohl die Alten als auch die C'tan besiegt haben könnten, erscheint Ihnen nun unbegreiflich.<br/><br/>Jenseits des Warpsturms herrschen also ohne Zweifel nach wie vor die Alten. Aber hier, in diesem schützenden Sturm, den sie freundlicherweise verursacht haben, sollten Sie sicher sein, auf dass dies ein Planet der Necrons bleibe, auf dem Sie über diese sterblichen Sklaven herrschen, bis Sie eines Tages stark genug sind, die Galaxie auf ein Neues herauszufordern."/>

	<!-- Orks -->
	<entry name="Orks/Story0" value="Kapitel 1: Die Boyz sind gelangweilt"/>
	<entry name="Orks/Story0BeginningDescription" value="„Zoggiga Gork, das tut weh!” Sie befreien sich aus den Überresten Ihres Bossturms und sehen um sich herum einige Boyz, die dasselbe tun – allerdings nur wenige, die noch dazu verwundet und demoralisiert sind. Pillä, ein alter Dok, bahnt sich seinen Weg durch die Trümmer zu Ihnen. „Die meist'n Boyz sin' tot, Boss. Diesa zoggigä Sturm hat se erwischt. Aba jetz' ham wir 'nen Hauf'n Kremp'l.” In seiner Hand hält er einen abgetrennten Orkarm und begutachtet ihn genau. „Als letzta Dok auf den Beinen vaordnä ich dein' Boyz 'n bisschen Spaß. Sie soll'n ihre Muskeln spiel'n lass'n. Das wird se wieda munta mach'n!” Mit seinen Stahlzähnen grinst er Sie an und wartet auf Ihre Reaktion. „So!“, schreien Sie Ihren Boyz zu. „Wer will mosch'n?” Aus allen Ecken des Lagers vernehmen Sie von den Überlebenden ein deutliches Ja."/>
	<entry name="Orks/Story0Stage0Description" value="Damit Sie Ihren Waaagh wieder ins Rollen bringen können, brauchen Sie Kämpfe – und zwar viele. Zum Glück ist Kämpfen genau das, was Orks am besten können."/>
	<entry name="Orks/Story0Stage1Description" value="Da die Boyz wieder in Fahrt gekommen sind, müssen wir sie mit Nahrung versorgen und mit zusätzlichen Kämpfern verstärken. Mit besseren Pilzen sollten wir beide Probleme lösen können."/>
	<entry name="Orks/Story0EndingDescription" value="Die Boyz sind zufrieden und Ihr Waaagh kann weitergehen. Jetzt brauchen Sie nur noch einen richtigen Kampf…"/>
	<entry name="Orks/Story1" value="Kapitel 2: Köppe einhau'n"/>
	<entry name="Orks/Story1BeginningDescription" value="„Hier, Boss, guck mal.“, sagt der Dok und signalisiert seinen zwei nervösen Boyz, dass sie ihren zappelnden Sack in Ihren neu gebauten Bossturm bringen sollen. Sie stellen ihn auf dem Boden ab und treten schnell zur Seite. „Was iss'n das? Etwa 'n Fratzenfressa? Oder 'n Fratzling?“, fragen Sie und treten gegen den Sack. „Ne, nur Wurrrdred“, entgegnet Pillä, während ein Ork brüllend aus der Sacköffnung heraustaumelt und seinen messerscharfen Blick auf Sie richtet. Sie merken, wie Ihr Körper immer angespannter wird, als sich der Grünhaut-Psioniker Ihnen nähert. Mit einem Tritt gegen sein Hinterteil stoßen Sie ihn zurück. „Die andern Weirdboyz steck'n allä im Sturm fest“, sagt der Dok, „und er hat wohl so 'n Gefühl, was den Sturm gemacht hat“. Wurrrdred nickt und sabbert. „Das is 'n Gork-Ding“, murmelt er, „ich schwör's. Vielleicht Mork. Und ganz schön nah.” Mit finsterer Miene mustern Sie den kauernden Ork-Psioniker. „Mork am Arsch. Schnapp dir 'n paar Boyz und schau, was das wirklich is.” Mit Ihrem Stiefel helfen Sie ihm zur Tür hinaus."/>
	<entry name="Orks/Story1Stage0Description" value="Wurrrdred ist sich nicht ganz sicher, wo das „Ding” ist. Aber er ist sich sicher, dass er es aufspüren kann, wenn er sich ein bisschen in der Gegend umschaut und Ihre Boyz jegliche psionische Verunreinigung in der Nähe beseitigen."/>
	<entry name="Orks/Story1EndingDescription" value="In der Nähe sind die Geräusche von Orkfeierlichkeiten zu hören: Gejubel, Schüsse und hin und wieder das Schreien eines Grot. Wurrrdred hingegen sucht mit seinem vom Warp verwirrten, rastlosen Geist die imperialen Ruinen ab, bis plötzlich ein Felsen seine Aufmerksamkeit erregt, der irgendwie aus der Rolle fällt. Er bückt sich, schnüffelt an dem Gesteinsbrocken und drückt dann seine Hand in einen Spalt, als sich unversehens ein riesiger Abgrund vor ihm auftut, der bis in die Tiefen des Planeten reicht. „Uff…“, murmelt er und wirft kleine Steine hinunter. „Was is das für 'n Ding?”"/>
	<entry name="Orks/Story2" value="Kapitel 3: Was is das für 'n Ding?"/>
	<entry name="Orks/Story2BeginningDescription" value="Sie stehen auf der Spitze eines Hügels und beobachten einen Mek, der gegen einen Motor in der Größe eines Makropolblocks tritt. Das äonenalte Space Hulk, das Sie auf diesen Planeten gebracht hat, hat aufgrund des Warpsturms eine Bruchlandung hingelegt und wurde stark beschädigt. Ihre wenigen verbliebenen Meks versuchen gemeinsam, das Space Hulk zu reparieren, und hoffen, dass sie den Planeten schon bald wieder verlassen können, um den Waaagh fortzusetzen, weit weg von diesem höllischen Sturm. Wie hat Pillä einmal so schön gesagt: „Nich' mal Orks könn' geg'n den Himm'l kämpf'n!” Plötzlich löst das Getrete des Meks etwas aus, das besser nicht ausgelöst worden wäre: Der riesige Motor stottert kurz und erhitzt sich dabei so sehr, dass der Mek und eine Herde Squigs in der Nähe förmlich gebraten werden.<br/><br/>Sie kauen auf Ihrem vierten gebratenen Squig herum, als Ihnen Wurrrdred und sein Gefolge die guten Neuigkeiten überbringen: Sie haben den Gork- und Mork-Kremp'l gefunden – vermutlich."/>
	<entry name="Orks/Story2Stage0Description" value="Wurrrdred hat den Eingang zu einem unterirdischen Labyrinth gefunden, das die gesamte Welt zu durchziehen scheint. Sie benötigen einen Stützpunkt viel näher, damit Sie das Labyrinth erkunden und gegebenenfalls verteidigen können."/>
	<entry name="Orks/Story2Stage1Description" value="Was zum Zogg… Gerade erst haben Sie Ihr neues Fort errichtet, als einige Mänschenz auftauchen. Besonders glücklich sehen sie nicht aus, aber den Grund dafür kennen Sie nicht. Wie auch immer… Ein Kampf gegen sie wird die Boyz bei Laune halten, während die Grotz und Meks das Tunnelsystem erkunden."/>
	<entry name="Orks/Story2EndingDescription" value="Nach dem Angriff der Mänschenz wenden Sie sich wieder dem Labyrinth zu, aus dem ein paar Überlebende auftauchen. Die Snotz und Grotz, die sich zusammen mit den Meks nach unten aufgemacht hatten, werden allerdings nicht mehr zurückkommen. Sie wurden entweder von roboterartigen Abscheulichkeiten und Fallen in Stücke gerissen oder sind verbrannt. Die Meks hingegen haben überlebt und sind mit haufenweise Kremp'l einer uralten Technologie zurückgekehrt."/>
	<entry name="Orks/Story3" value="Kapitel 4: Schlüssäl un' Geheimnissä"/>
	<entry name="Orks/Story3BeginningDescription" value="Oddgub, der verrückteste Ihrer Meks, strahlt über beide Ohren: „Das is was Gorkiges oder Morkiges, ganz sicha!” Sie starren auf seine verbrannten Haarsquigs und Dellen in seiner Rüstung, die er den Blechköppen aus den Tiefen zu verdanken hat, und verpassen ihm einen satten Schlag, damit er sich wieder beruhigt. Als er sich später wieder zu Ihnen gesellt, sagt er: „Keinä Ahnung, was das alles für 'n Kremp'l is, aba 'n paar Teilä könn' das Space Hulk schnella mach'n als jeda Motor, den ich bau'n könnt'. Damit komm' wir sicha von hier weg. Aba, ähm…” Er verstummt, behält mit angespannter Miene Ihre Energiekrallä im Auge und weicht ein paar Schritte zurück. „Wir ham kein' Schlüssäl!” Als Sie damit beginnen, ihn anzubrüllen, hat er schon die Beine in die Hand genommen."/>
	<entry name="Orks/Story3Stage0Description" value="Ihre Geduld hat ihre Grenzen. Sammeln Sie so viel uralten Schrott wie möglich und sehen Sie nach, ob sich irgendwo darunter die Schlüssel befinden."/>
	<entry name="Orks/Story3EndingDescription" value="Als Oddgub gerade damit beginnen will, den Haufen mit uraltem Schrott und Artefakten zu durchstöbern, den Ihre Boyz angesammelt haben, stürmt brüllend der Weirdboy Wurrrdred in den Raum, gefolgt von seinen Wärtaz. Dann stürzt er sich mitten in den Haufen und murmelt vor sich hin. Als sie ihn nach kurzer Zeit wieder herausziehen, steckt ein kleines Artefakt in seinem Ohr: silberne Stacheln und zwei Würfel mit Punkten darauf. Oddgub zieht das Ding aus seinem Ohr und lässt es vor Ihrem Gesicht baumeln. „Die Schlüssäl!”"/>
	<entry name="Orks/Story4" value="Kapitel 5: Rotä sin' schnella"/>
	<entry name="Orks/Story4BeginningDescription" value="Jetzt, da die uralten Motorteile festgeschweißt sind, wirken sie im Vergleich zu Ihrem riesigen Space Hulk ungewöhnlich klein und unscheinbar. Aber die Meks haben aus ihren Fehlern gelernt und gehen kein Risiko ein. Ein einzelner Grot wurde damit beauftragt, auf die Motoren zu hämmern – mit der Hoffnung, dass sie dann anspringen. Nach seinem ersten Schlag beginnen die uralten Vorrichtungen zu beben und setzen das Space Hulk langsam in Bewegung. Die Jubelschreie des Grots verstummen jedoch schnell, als ihn das Space Hulk beim Wiederaufsetzen auf den Boden mit seiner Druckwelle zerfetzt.<br/><br/>Von einem entfernten Hügel aus beobachten Sie das Geschehen mit einem Grinsen auf den Lippen. Ihr Waaagh wird nicht auf dieser Matschkugel enden. Jetzt müssen Sie nur noch herausfinden, wie Sie durch den Warpsturm gelangen können, ohne von dämonischen Gräueln in Stücke gerissen zu werden. Oddgub hat jedoch einen genialen Plan: Seiner Meinung nach muss das Space Hulk lediglich etwas schneller gemacht werden. Und welche Space Hulks sind die schnellsten? „Die rotän“!"/>
	<entry name="Orks/Story4Stage0Description" value="Ihre Vorräte an roter Farbe reichen bei weitem nicht aus und die meisten Farbsquigs sind im Warpsturm umgekommen. Es wird Monate dauern, bis Sie wieder mehr Farbsquigs haben. Aber die Mänschenz haben vermutlich Unmengen an roter Farbe in ihrer Stadt. Und falls nicht, sprudelt ja zum Glück rotes Zeug aus ihnen raus, wenn man sie plattmacht. Man könnte sie ja mal nett fragen, ob sie was von ihrer roten Farbe – oder ihrem roten Zeug – erübrigen können…"/>
	<entry name="Orks/Story4EndingDescription" value="Sie sitzen auf dem Wrack eines gepanzerten Fahrzeugs und sehen dabei zu, wie die Stadt der Mänschenz in der Ferne lodert. Währenddessen näht Ihnen einer von Pilläs Grotassistäntän Ihr Ohr wieder an – verständlicherweise äußerst vorsichtig. Pillä und Oddgub kümmern sich unterdessen um das rote Zeug der Mänschenz. Obwohl Ihnen ein Ohr fehlt, ist es ganz schön laut."/>
	<entry name="Orks/Story5" value="Kapitel 6: Die Bad Moons kommen"/>
	<entry name="Orks/Story5BeginningDescription" value="Es ist vollbracht. Die Meks haben die Motoren getestet, das Space Hulk wurde in einem unverkennbar blutroten Farbton angemalt und alle Orks in Ihrem Waaagh glauben, dass es funktionieren wird. Jetzt müssen Sie das mondgroße Schiff nur noch zu einem guten Startplatz schaffen, damit es – wie Oddgub es ungewohnt wissenschaftlich ausgedrückt hat – „auf 'ne gutä Bahn kommt“, und den großen roten Knopf drücken. Ach, und natürlich muss Wurrrdred vorne als Glücksbringer festgebunden werden.<br/><br/>Pillä bahnt sich seinen Weg zu Ihnen. „Boss, es gibt Neuigkeitän. Die Mänschenz, die Blechköppe und die andern woll'n mit.” Er weicht Ihrer Faust aus und Sie brüllen: „WAS?! ZOGGT SE ALLE WECH!” Mit einem Grinsen im Gesicht antwortet er: „Also krieg'n wir 'nen letzt'n Mosch!” Sie senken Ihre Faust und befehlen Ihren Grotz, die fettesten Wummen, Spaltaz und Megarüstungen zu holen…"/>
	<entry name="Orks/Story5Stage0Description" value="Oddgub und die Meks sagen, dass wir das Space Hulk woanders hinbringen müssen, bevor wir abheben können. Die Treibaz können da sicherlich helfen…"/>
	<entry name="Orks/Story5Stage1Description" value="Der Squiggofant beginnt damit, den Space Hulk in Position zu bringen. Jetzt müssen Sie nur noch jeden töten, der sich Ihnen nähert. „Zoggt se alle wech!”"/>
	<entry name="Orks/Story5EndingDescription" value="Wurrrdred wurde vorne am Space Hulk festgebunden und glüht förmlich vor lauter Waaagh-Energie, die in der Schlacht unter ihm freigesetzt wurde. Sie sind der Letzte, der an Bord klettert, und feuern immer noch, da Sie nicht wollen, dass jemand überlebt. Dann geben Sie Oddgub das Zeichen, den großen roten Knopf zu drücken. Alle Motoren der schieren Masse an Wracks, aus denen das Space Hulk besteht, erhitzen sich – vom kleinsten Freihändlerschiff bis hin zu aufgemotztän orkigän Motoren und gorkigen Leisädüsän wurde alles zusammengeschweißt, was man auftreiben konnte. Die Druckwelle des abhebenden Schiffes tötet selbst die letzten Überlebenden unten auf dem Schlachtfeld und Sie schweben empor zum Warpsturm. Schließlich durchbricht Wurrrdreds Waaagh-geladener Kopf den Warpsturm und ebnet Ihnen den Weg zu den Sternen, die verheißungsvoll glitzern und Lust auf weitere Schlachten machen."/>

	<!-- Sisters of Battle -->
	<entry name="SistersOfBattle/Story0" value="Kapitel 1: Das Vandire-Evangelium"/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story0BeginningDescription" value="Und in jenen Tagen wandelten die Kriegerinnen der Adepta Sororitas auf dem Planeten Gladius Primus. Sie gewahrten das Werk des Imperators – die Unterdrückung jeglicher Form von Häresie und die Fülle, die der Planet bot, auf dass sich die Menschen den Planeten untertan machen mögen. Und sie sahen, dass es gut war. Unsere Anführerin war Principalis Vandire, die letzte Nachkommin einer alten Familie. Wie alle Sororitas wuchs sie als Waise in der Schola Progenium auf, und sie glänzte bei den Prüfungen im Konvent Prioris. Sie war sich ihrer ehrenvollen Aufgabe bewusst, für die geistige Reinheit der Menschheit zu sorgen, und immer wenn sie sich in diesem Wissen der Sünde des Stolzes nicht erwehren konnte, tat sie Buße. Vandire und wir, ihre Schwestern, lebten als Volk auf Gladius. Häresie gab es nicht. Diese Welt war ungewöhnlich friedlich und von religiösem Geist durchdrungen. Unser Alltag bestand darin, Schreine zu errichten und zum Gottimperator zu beten."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story0Stage0Description" value="Doch nur ein Jahr nach unserer Ankunft wurde dieses Paradies – das Ideal eines Lebens im Einklang mit Gott – von niederträchtigen Xenos zerstört, und Principalis Vandire ward seit dem Einfall der Xenos nicht mehr gesehen. Wir, die letzten Überlebenden, klammerten uns nun auf uns gestellt in den Trümmern dieser Welt an unseren Glauben, während wir langsam wieder erstarkten."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story0Stage1Description" value="Die schändlichen Grünhäute waren es, die in ihrer widerwärtigen Kampfeslust unser Paradies in Trümmer gelegt hatten. Als sie erneut angriffen und siegessicher unsere Reihen zu überrennen drohten, tauchte Principalis Vandire wie aus dem Nichts wieder auf, um unseren heiligen Krieg anzuführen."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story0EndingDescription" value="Nach der Schlacht trat Vandire, unsere Principalis, vor ihre Schwestern, und wir frohlockten. Sie sagte: „So wahr der Gottimperator lebt, wir haben heute ein gutes Werk vollbracht. Und wir werden noch mehr gute Werke vollbringen, denn es gibt noch so viel zu tun.” Dann rief sie die Gläubigen zusammen und plante unseren Kreuzzug."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story1" value="Kapitel 2: Dreifacher Verrat"/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story1BeginningDescription" value="Häresie ist der meistbeschrittene Weg zur Sünde, und wem kein tiefer Glaube an die Werkzeuge des Imperators innewohnt, der tut auf diesem Weg bereits den ersten Schritt. Unser Orden wurde von unseren Mitmenschen dreimal verraten, und jeder Verrat wog schwerer als jener zuvor."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story1Stage0Description" value="Den ersten Verrat übte das Astra Militarum. Die Waffen unserer Feinde waren stark, doch Körper und Geist waren schwach, und so reichte eine einfache Demonstration unseres Glaubens aus – natürlich erst, nachdem wir ihren unbändigen Geist gebrochen hatten. Vandire leitete diese Läuterung."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story1Stage1Description" value="Schwieriger war es, die Überreste der Imperialen Garde zum richtigen Glauben zu bekehren. Wir hatten uns stets damit begnügt, die Gleichsetzung des Omnissiah mit dem Gottimperator als Fantasterei zu belächeln, doch auf Gladius Primus versuchte das Adeptus Mechanicus auf aggressive Weise, seinen Glauben bis in die entlegensten Winkel zu verbreiten. Vandire bereitete es wahrlich keine Freude, die wichtigen Ressourcen des Adeptus Mechanicus zu vernichten, konnte jedoch unmöglich über diesen Frevel gegenüber dem Gottimperator hinwegsehen."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story1Stage2Description" value="Unsere Schwestern hielten Andachten und gossen Weihwasser auf die sterblichen Überreste der Krieger des Adeptus Mechanicus. Doch die letzte Prüfung stand uns noch bevor: das Adeptus Astartes. Die eigenen Kinder des Gottimperators hatten Seine Göttlichkeit stets bestritten und waren unserer Aufforderung, Ihn anzubeten, nicht gefolgt. Würden wir uns überhaupt gegen unsere Brüder stellen dürfen – gegen die Schöpfungen des Göttlichen höchstselbst? Wir beteten zum Gottimperator, auf dass Er uns führe."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story1Stage3Description" value="Und wir erhielten diese Führung, jedoch nicht in Form einer indirekten Offenbarung ganz im Kanon der Ekklesiarchie. Vandire selbst wies uns den Weg, indem sie die Angehörigen des Adeptus Astartes zu Häretikern erklärte und die Gläubigen zum Krieg aufrief. Demnach muss es der Wille des Imperators gewesen sein, dass die Adepta Sororitas diesem Planeten die Erlösung bringen, und nicht Seine Söhne."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story1EndingDescription" value="Hoch aufgetürmt lagen ihre imposanten Körper da, wie einst vor zehntausend Jahren am Tor der Ewigkeit, jedoch dieses Mal gestorben durch unsere Hand. Vandire warf sich zu Boden und wehklagte, denn so viele Geschöpfe des Imperators waren vom Antlitz dieser Welt getilgt worden. Jedoch sollten ihnen bald noch mehr Geschöpfe des Imperators in den Tod folgen…"/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story2" value="Kapitel 3: Die Flügel der Gerechtigkeit"/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story2BeginningDescription" value="Folgendes trug sich zu, als die Heilige Celestine wiederkehrte: Die Adepta Sororitas hatten die Bevölkerung des Planeten Gladius Primus geläutert, und nun waren die Menschen rein vor den Augen des Imperators. Jede Armee der Menschheit, jede ihrer Bastionen, war auf die Probe gestellt worden und gescheitert – das Astra Militarum, das Adeptus Mechanicus und das Adeptus Astartes. Nur die Adepta Sororitas bestanden die Prüfungen des Gottimperators."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story2Stage0Description" value="Doch der Gottimperator war noch nicht zufrieden, und so stellte Er uns vor eine letzte Prüfung. Vom Himmel fuhr ein uraltes, mit verdorbener Warpenergie durchdrungenes Space Hulk hinab, aus dem Häretiker in alle Richtungen des Planeten strömten. Vandire trat mit ihnen in Kontakt und forderte sie auf, für ihre Sünden Buße zu tun, doch sie erhielt keine Antwort. Und dann kamen sie auf uns zu. Wir alle wussten, dass dies der Moment sein würde, an dem unser Martyrium beginnen würde."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story2Stage1Description" value="Der Strom an Häretikern riss nicht ab – als würde das Schiff sie gebären. Und siehe, eine Stimme aus dem Himmel sprach: „Dies sind meine geliebten Schwestern, an denen ich Wohlgefallen gefunden habe.” Und der Himmel begann zu glühen, so gleißend wie das Licht einer Magnesiumflamme. Geblendet vom hellen Licht verbargen die Häretiker ihre Augen, doch wir Schwestern frohlockten, denn wir sahen die Heilsbringerin vom Himmel hinabsteigen. So trug sich die Wiederkehr der Heiligen Celestine zu. Auf Schwingen der Gerechtigkeit, manifestiert durch ihren Glauben und ihre Liebe zum Imperator, fuhr sie hinab auf den Planeten Gladius Primus."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story2Stage2Description" value="Und Celestine vernichtete die Truppen des alten Feindes, bis sie auf jemanden stieß, der gezeichnet war mit Messing und Purpur – ein Chaoslord. Er schied nicht dahin, obwohl er von Wunden übersät war, und sagte mit der Stimme eines Geistes: „Diese Welt, Celestine, liegt jenseits des Lichtes des Imperators. Du wirst hier sterben und wiederauferstehen. Aber du wirst diese Welt nicht mehr verlassen.” Und mit einem blutigen Finger zeigte er auf den aufgewühlten Himmel, wo das Dämonenschiff inmitten des endlosen Warpsturms schwebte, und er lachte, lachte und lachte. Celestine entgegnete ihm: „Denke nicht, dass ich gekommen bin, um Frieden zu bringen“. Dann versetzte sie ihm den Todesstoß. Hierauf flohen seine Truppen in den sicheren Tod dieser lebensfeindlichen Welt. Celestine zog sich zurück, um zu meditieren, und überließ es Principalis Vandire, die Stellungen für den Tag des Jüngsten Gerichts zu verstärken."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story2Stage3Description" value="Selbst in Anwesenheit von Celestine hatte die Prophezeiung des Häretikers die Gläubigen erschüttert. Immer mehr von ihnen wurden zu Zweiflern – voller Bosheit, Arglist und Heuchelei. Ihre Zahl wuchs schneller an, als wir Gottgetreuen sie auszurotten vermochten. In dieser Zeit der Finsternis war ein starker Glaube das, was wir brauchten."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story2EndingDescription" value="Über unserer Stadt hing Rauch von den verbrannten Leichen derer, die wir geläutert hatten. Die Stadt selbst war erfüllt von den choralen Gesängen, die wir in den Sakristeien und an den Schreinen anstimmten. Alles war hell erleuchtet von dem Glauben der Bewohner und der Büßer. Und Vandire sah, dass es gut war."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story3" value="Kapitel 4: Der Pfad der Büßerin"/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story3BeginningDescription" value="Die Heilige trat aus ihrer selbsterwählten Einsamkeit an uns heran und sagte voller Inbrunst: „Hört nicht auf den Häretiker. Sollen wir uns etwa voller Angst verstecken? Was ist ein Glaube wert, auf den keine Taten folgen?” Da kniete Mutter Vandire nieder und betete gemeinsam mit Celestine zum Gottimperator."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story3Stage0Description" value="Danach machte sich Celestine auf, den Planeten zu reinigen, ohne ein Scheitern oder den Tod zu fürchten. In ihrem Rücken ließen die Exorcists einen Chor aus Kampf-Lobgesängen und Raketensalven erklingen. Und wir, ihre Schwestern, marschierten mit ihr."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story3Stage1Description" value="Mit der Zeit verfiel Celestine immer mehr in Schweigen. Wir stellten den Glauben unserer Heiligen jedoch nicht in Frage – das konnten wir nicht. Doch die Schlachten, die sie wählte, wurden zunehmend gefährlicher, und sie wandelte auf einem immer schmaleren Grat zwischen Leben und Tod – einem Tod, nach dem sie sich zu sehnen schien. Die letzten Worte des Häretikers kamen uns wieder in den Sinn – dass diese Welt jenseits des Lichtes des Imperators liegen würde. Handelte es sich bei diesem Planeten tatsächlich um einen gottverlassenen Ort? Die Heilige Celestine stellte sich diese Frage nicht, sondern kämpfte unbeirrt weiter und bot immer schrecklicheren Xenos die Stirn, die scheinbar der Planetenoberfläche selbst entsprangen."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story3EndingDescription" value="Und wie es der Häretiker vorausgesagt hatte, fand Celestine nicht den Tod, da sie stets wiederauferstand. Die schillerndste Heilige des Imperiums war hier auf dem Planeten gefangen, während das Chaos andernorts unvermindert wüten konnte. Celestine wusste, dass die halbe Galaxis das gesegnete Astronomican nicht mehr sehen konnte, während Horus' schändliche Brut das Imperium auseinanderriss. Doch ihr Glaube wankte nicht. Nach Wochen hielt sie schließlich von dem Gemetzel inne und öffnete sich für Zeichen der Führung des Imperators."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story4" value="Kapitel 5: Das Vermächtnis der Geißel"/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story4BeginningDescription" value="Als unserer Schwester Celestine ihre Visionen zuteilwurden, war es wie immer so, als würde sie durch ein dunkles Glas blicken, doch sie schöpfte Vertrauen aus ihrer Führung, ohne sie im Geringsten in Zweifel zu ziehen. In ihrer ersten Vision gewahrte sie einen Feind mit Augen so hell wie Sterne, der einst von großem Stolz erfüllt war, und dazu enge, versiegelte Kammern, die uralt und luftlos zu sein schienen. In großer Zahl erhoben sich die feindlichen Krieger , wie in alten Zeiten, und in ihren Händen hielten sie… eine Antwort?"/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story4Stage0Description" value="Plötzlich meldete sich Prediger Melisal mithilfe eines Vox-Transmitters. Die heiligsten Schreine der Ekklesiarchie auf dem Planeten wurden überrannt – von uralten Necrons aus der Tiefe, die aus ihrem langen Schlummer auf diesem verfluchten Planeten erwacht waren. Noch während er uns um Hilfe anflehte, schloss sich eine metallisch glänzende Klaue um ihn und der Kontakt brach ab."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story4Stage1Description" value="Wir werden die Erinnerung an Melisal wachhalten. Mit ehrerbietiger Sorgfalt wurde sein geschundener Körper von den Türmen des Primus-Schreins heruntergeholt. Eines Tages würden seine sterblichen Überreste eine Reliquie aus diesem Krieg sein, denn so will es der Imperator. Kurz darauf suchte eine verängstigte Missionarin Celestine auf, eine der wenigen Überlebenden. Sie kniete vor der Heiligen nieder und sagte: „Heilige Celestine, die Kreaturen haben unter unseren Schreinen nach Artefakten gesucht.” Dann ging sie hinaus und zeigte der Heiligen, wo sie gegraben hatten. Celestine erkannte Anzeichen der Necrons und sagte: „Wir jagen einen Kryptomanten, einen Kollektor, der es auf Wissen abgesehen hat. Ich weiß nicht, was er bergen konnte, aber ich weiß, dass der Imperator uns befiehlt, es uns zu holen. Principalis, ich möchte, dass du dich persönlich dieser Sache annimmst.”"/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story4EndingDescription" value="Und so geschah es, dass die Necrons vollständig vernichtet wurden, bis hin zum kleinsten krabbelnden Skarabäus. Principalis Vandire trat gegen die erkaltende Necrodermis, die sich an den Wänden der Gruft auftürmte, und fand den Kryptomanten dort, wohin er in seinem Todeskampf gekrochen war. Mithilfe von Arco-Flagellanten, Hospitalis-Instrumenten und der Prüfung der Selbstgeißelung gelang es ihr, ihm seine Geheimnisse zu entlocken – über die Pylone und die C'tan, die sie enthalten sollten. Als Vandire dies erfuhr, sagte sie zu Celestine: „Dieser Planet ist für noch jemanden eine Falle, und dies ist ein gutes Werk.” Celestine kannte die Pylone von Cadia und wusste, wie sie ihren Geist ausgelaugt hatten. Sie verstand auch, dass die Pylone hier auf dem Planeten anders waren, und sie sah, dass es gut war. Celestine sagte: „Es gibt einen Weg, von hier zu entkommen. Als wir vom Planeten Cadia geflohen sind, war das Netz der Tausend Tore unsere Rettung. Und ich spüre das Netz auch hier.”"/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story5" value="Kapitel 6: Das höchste Opfer"/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story5BeginningDescription" value="Am Ende des Festes der Heiligen, als es bereits zu dämmern begann, kamen Celestine und Vandire, um das Portal zu sehen. Es stand am Ende eines von Bergen umschlossenen Tals, das den Reichen der Makropolwelt einst als Vergnügungsgarten diente. Das Tal endete an einem uralten Gletscher, der abgetragen worden war, um das darunterliegende Portal in das Netz der Tausend Tore freizulegen. Das Tor des Portals war versiegelt und sein Phantomkristall war schwarz wie Asche. Während Celestine und Vandire das Portal in Augenschein nahmen, sammelte sich zwischen den Hängen des Tals eine mächtige Aeldari-Streitmacht…"/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story5Stage0Description" value="Und Celestine sagte: „Wir könnten mit ihnen reden, sie haben mir auf Cadia geholfen.” Doch Vandire wollte nicht mit den Xenos verhandeln. Celestine hatte Bedenken und sagte: „Ich habe hier keine Führung. Aber ich muss in das Netz gelangen. Ich trauere schon jetzt um all die Toten…”"/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story5Stage1Description" value="Celestine stand vor dem Portal, inmitten der toten Aeldari, die ihre Anmut nicht verloren hatten. Wir versuchten, das Portal zu öffnen, doch nichts geschah. Der Verriegelungsmechanismus entzog sich unserem Verständnis. Daher verfluchte Vandire die niederträchtigen Xenos. Daraufhin wurde eine Aeldari-Weltenläuferin zu ihr gebracht, eine Überlebende der Schlacht – die weitsichtige Aerl. Und nachdem sie die Heilige verflucht und verdammt hatte, beruhigte sie sich und erklärte, dass das Tor von den abtrünnigen Aeldari erbaut worden war, die als Drukhari bekannt sind. Dass sie die Zerstörung des Portals vorbereitet hatten, da es nicht ohne schreckliches Leid geöffnet werden konnte. Wir sahen die Sprengladungen außen am Tor und wussten, dass sie die Wahrheit sagte. Da lächelte Vandire und sagte mit heiterer Miene: „Das vom Portal verursachte Leid ist uns einerlei, denn Leid erwartet uns ohnehin.” Celestine schaute auf die Auguren und musste feststellen, dass die Chaos-Horde während unserer Suche nicht untätig geblieben war: Sie war größer geworden und hatte viel von dieser Welt genommen. Und nun war sie gekommen, um sich für ihren getöteten Lord zu rächen. Leid, so schien es, würde es wohl diesseits und jenseits des Tores geben."/>
	<entry name="SistersOfBattle/Story5EndingDescription" value="Da stand das Portal, und Celestine stand daneben. Und viele unserer Schwestern, die um das Portal versammelt waren, starben einen schrecklichen, qualvollen Tod – ebenso wie unsere Feinde. Plötzlich begann das Portal zu knistern, und es öffnete sich zum schreienden Empyreum. Celestine trat hindurch und forderte uns auf, es ihr gleichzutun. Ich folgte ihr, ich folgte der Heiligen, ich – die unbedeutendste von uns Memoratoren. Vandire verbeugte sich andächtig und hielt meine Schwestern zurück, indem sie zu ihnen sagte: „Nein, folgt ihnen nicht, wir müssen für sie Zeit gewinnen. Wir werden hier an Ort und Stelle sterben.” Dann sahen wir die tobende Schlacht hinter ihr. Eine mächtige Kriegsmaschine des Khorne durchbrach das Ende des verborgenen Tals, und wir wussten, dass Vandire die Wahrheit gesagt hatte. Wir gingen weiter, knieten nieder und beteten. Vandire ließ indes die Aeldari-Sprengladungen detonieren und versiegelte so das Netz der Tausend Tore. Und nun bin ich allein mit Celestine im Drukhari-Netz und vertraue ihr diese Aufzeichnungen an. Denn gewöhnliche Menschen überleben nicht lange an diesem Ort."/>

	<!-- Space Marines -->
	<entry name="SpaceMarines/Story0" value="Kapitel 1: Letzte Basis"/>
	<entry name="SpaceMarines/Story0BeginningDescription" value="Als Chapter Master war Ihnen klar, dass die Ankunft einer riesigen Orkhorde auf dem Heimatplaneten Ihres Ordens katastrophale Folgen haben wird. Allerdings gibt es keine Herausforderung, die das Adeptus Astartes nicht meistern kann. Und dennoch: Nach Monaten des Kämpfens war die Situation festgefahren, weswegen Sie dem zivilen Planetaren Gouverneur auftrugen, das Astra Militarum um Hilfe zu bitten. Der grünen Bedrohung Herr zu werden, ist oberste Priorität, auch wenn der Stolz des Ordens darunter zu leiden hat.<br/><br/>Kaum waren die Soldaten gelandet, kam ein Warpsturm auf, der das ganze System umfasste und den Planeten verwüstete. Von Ihrer ansehnlichen Flotte überstand lediglich eine einzige Schlachtbarke auf niedriger Umlaufbahn diesen Sturm. Als er an der Planetenoberfläche abgeflaut war, landeten Ihre überlebenden Marines in einer Welt, die einem Trümmerfeld glich. Sie sitzen nun auf der Oberfläche des Planeten fest und sind vom Imperium abgeschnitten. Um Sie herum wimmelt es von Xenos, aber die Space Marines sind die Söhne des Imperators und werden es dem Feind nicht leichtmachen!"/>
	<entry name="SpaceMarines/Story0Stage0Description" value="Ihr Orden hat nichts dem Zufall überlassen und in Ihrer Festung stehen genug Lebensmittel und Rohstoffe zur Verfügung, um jahrzehntelange Schlachten und Belagerungen zu überstehen. Allerdings müssen für komplexere Geräte, Munition und Ausrüstung seltene Rohstoffe herangeschafft werden. Wenn wir eine Chance haben wollen, der Xenos-Bedrohung Herr zu werden und zu siegen, müssen wir die Standorte dieser wichtigen Rohstoffe sichern, damit Servitors und andere Arbeitskräfte sie über einen längeren Zeitraum hinweg abbauen können."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story0Stage1Description" value="Die Festung wurde errichtet und Sie müssen nun alles daran setzen, die seltenen Rohstoffe von der verbliebenen Bevölkerung zu sichern."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story0EndingDescription" value="Unsere Versorgung ist gesichert und der Orden muss nicht länger ums nackte Überleben kämpfen. Nun geht es darum, diese Welt zu erkunden und die Ursache dieses ungewöhnlichen Warpsturms zu finden."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story1" value="Kapitel 2: Ketzerisches Geflüster"/>
	<entry name="SpaceMarines/Story1BeginningDescription" value="Ihre Librarians müssen endloses Leid über sich ergehen lassen, seit der Warpsturm aufgekommen ist, und können kaum noch ihrer Arbeit nachgehen. Ihr Chief Librarian hat dem Leid jedoch getrotzt und steht nun vor Ihnen. Mit finsterer Miene berichtet er von seinen Librarians, die spüren, dass etwas Unheiliges das Astra Militarum hierher begleitet hat. Angeblich handelt es sich dabei um etwas unwahrscheinlich Mächtiges und Gefährliches, und zwar um eine Leere im Warpfeld, die zerstört werden muss.<br/><br/>Seine Verdachtsäußerung zieht weitreichende Konsequenzen nach sich: Sie Befehlen die Verhaftung aller Truppen des Astra Militarum, doch die Sache gerät außer Kontrolle, als Ihre Marines Soldaten einfach so exekutieren. Das entspricht keinesfalls dem Codex Astartes… Wenn der Planet jedoch mit dem Tod zehntausend Unschuldiger gerettet werden kann, ist das Adeptus Astartes bereitwillig das Werkzeug des Imperators."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story1Stage0Description" value="Der Chief Librarian glaubt, dass er und seine Ordensbrüder die Ursache für die Warpstörung mit dem Bau eines speziell abgeschirmten Reclusiams lokalisieren können."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story1Stage1Description" value="Eine große Formation des Astra Militarum wurde in der Nähe geortet – vermutlich kam sie aus einem sicheren Bunker. Der Chief Librarian teilt Ihnen mit, dass bei ihnen Anzeichen einer Kontaminierung gemessen wurden, die so hoch ist, dass sie sich auf die Reclusiam-Brüder auswirkt. Aus diesem Grund müssen wir die Formation leider eliminieren."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story1Stage2Description" value="Die Formation wurde eliminiert und damit auch ihre Kontaminierung. Das Reclusiam meldet, dass andere Orte in der Nähe lokalisiert werden konnten, an denen das Warpfeld gestört ist. Der Chief Librarian möchte sich dort umsehen, um mehr in Erfahrung zu bringen."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story1EndingDescription" value="Der Chief Librarian nimmt Kontakt mit seinen Brüdern im Reclusiam auf und teilt ihnen mit, dass er etwas gefunden hat: ein uraltes Bauwerk, das Xenos-Energie absondert."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story2" value="Kapitel 3: Die Zitadelle der Hexe"/>
	<entry name="SpaceMarines/Story2BeginningDescription" value="Die Energie, die der Chief Librarian gemessen hat, ist zwar mittlerweile abgeklungen, aber er hat an dem Ort etwas anderes entdeckt: ein uraltes Exoditenbauwerk, das sich offenbar bis zum Kern des Planeten erstreckt. Als er sich ihm nähert, muss er jedoch alsbald kehrtmachen, da Necrons aus den Tiefen emporsteigen."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story2Stage0Description" value="Dass es sich bei diesem Ort um eine Gruftwelt der Necrons handelt, löst in der Festung Bestürzung aus, aber wir Astartes lassen uns nicht unterkriegen. Stellen Sie eine Strike Force auf, um das Exoditengebäude genauer in Augenschein zu nehmen, und beseitigen Sie die Necron-Gefahr."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story2EndingDescription" value="Sie konnten die Necrons eliminieren und die verborgenen Tiefen des Planeten erkunden. Doch lange konnten Sie Ihren Triumph nicht auskosten, denn der Chief Librarian kehrt mit besorgniserregenden Neuigkeiten zurück."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story3" value="Kapitel 4: Der Wille des Imperators"/>
	<entry name="SpaceMarines/Story3BeginningDescription" value="In den Exoditenruinen haben Sie ein fremdartiges Bauwerk entdeckt, das bis zu den Alten zurückdatiert werden kann und sich offenbar über den gesamten Planeten erstreckt. Anscheinend dient es als eine Art Gefängnis, das die Necrons unter einem ewigen Warpsturm festhält und auf der Oberfläche für schreckliche Verwüstung sorgt, um selbst größere Gefahren abzuwehren. Aber was noch wichtiger ist: Die Necrons, die wir bekämpft haben, waren nicht wie die empfindungsfähigen Necrons, die wir zuvor bekämpft hatten. Sie wirkten eher wie willenlose Bestien, bar jeden Verstandes. Wir müssen mehr herausfinden."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story3Stage0Description" value="Mit herkömmlichen Mitteln wird es Ihnen nicht gelingen, diese Technik zu verstehen. Auch wenn es gegen sämtliche Lehren Guillaumes geht, die Xenos auf diesem Planeten genau zu studieren, so wäre es vielleicht dennoch richtig, dies zu tun, um einzigartige Einblicke zu erhalten…"/>
	<entry name="SpaceMarines/Story3Stage1Description" value="Dass Sie sich eingehend mit den Xenos beschäftigt haben, trägt Früchte. Auf der Suche nach Spuren ihrer sonderbaren Technologie konnten Sie auf der Oberfläche des Planeten mehrere interessante Orte ausfindig machen."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story3Stage2Description" value="Ihre Scans haben ein noch imposanteres Zeugnis von Ketzerei aufgedeckt: eine verborgene Festung der Erlösung unter der Kontrolle von Angehörigen des Astra Militarum, die jedoch nicht auf unsere Versuche zur Kontaktaufnahme reagieren. Die Reclusiam-Brüder vermuten, dass diese Männer von einer unbekannten Macht manipuliert wurden, und raten dazu, sie von der Schlachtbarke aus zu bombardieren, um die Festung ohne Risiko zu zerstören."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story3Stage3Description" value="Nachdem die manipulierten Soldaten eliminiert wurden, spüren die Librarians, dass das Gebiet nun relativ sicher betreten werden kann. Gemäß unseren Ordenstaktiken soll in solchen Fällen jedoch auf Drop Pods zurückgegriffen werden. Es ist nach wie vor mit Widerstand von Überlebenden zu rechnen."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story3EndingDescription" value="Gut bewacht überbringen die Veteranen Ihnen die Exoditenapparatur, die in den Ruinen gefunden wurde. Offenbar handelt es sich dabei – wie so oft auf diesem Planeten – um ein uraltes Artefakt, dessen Material dem Material ähnelt, aus dem die cadianischen Pylone errichtet wurden. Sie ordnen an, dass das Artefakt abgeschirmt und gut bewacht im Herzen der Festung Ihres Ordens genauer untersucht werden soll. Nur Ihre Techmarines dürfen sich ihm nähern – unter den wachsamen Augen der Librarians. Wochen vergehen…"/>
	<entry name="SpaceMarines/Story4" value="Kapitel 5: Litanei der Ergebenheit"/>
	<entry name="SpaceMarines/Story4BeginningDescription" value="Die Techmarines erstatten Ihnen Bericht: Die Apparatur ist… furchterregend. Ihre Zerstörungskraft gleicht einem Exterminatus, der allerdings von einer ganzen Flotte ausgeführt wird – und nicht lediglich mithilfe eines Metallkoffers, den ein einzelner Marine mit sich herumtragen kann… Noch besorgniserregender ist jedoch die Tatsache, dass die Apparatur auf diesem Planeten gefunden wurde. Wer weiß, was neben den Ruinen der Alten und ihren abscheulichen Schöpfungen noch in den Tiefen verborgen liegt?<br/><br/>Der Orden ist zu schwach, um diesen Planeten zu halten oder zu verhindern, dass die Apparatur oder die Bauwerke in die Hände des alten Feindes fallen: das Chaos. Im Rat des Ordens ist man sich einig, dass der Planet und die Apparatur zerstört werden müssen, selbst wenn dabei der Orden zugrunde geht. Zumindest kann der Meister der Schmiede für etwas Aufmunterung sorgen, als er anmerkt, dass die Gensaat des Ordens tief unterhalb des Klosters konserviert werden kann und somit diese… Exterminatus-Apparatur überstehen dürfte. Sie tragen Ihren Männern auf, sich sofort an die Arbeit zu machen."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story4Stage0Description" value="Modifizierte Servitors beginnen damit, unter dem Kloster und inmitten der Bauwerke der Alten zu graben, um einen sicheren Ort für die Gensaat des Ordens zu finden – und auch für die Apothecaries, die benötigt werden, um die Gensaat einer neuen Generation einzupflanzen. Der Meister der Schmiede ist zuversichtlich, dass die Bunker den Exterminatus überstehen werden, selbst wenn nichts anderes dazu in der Lage sein wird."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story4EndingDescription" value="Die Bunker wurden errichtet und der uralte Techmarine bereitet die Maschinenriten vor, die die Apparatur aktivieren werden. Die womöglich letzte Schlacht Ihres Ordens rückt näher."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story5" value="Kapitel 6: Die Riten der Wege"/>
	<entry name="SpaceMarines/Story5BeginningDescription" value="Nun gilt es, sich für den Tod bereitzumachen. Die Marines beten, bringen Reinheitssiegel an, stellen die Feuerreichweite ein und tun auch sonst alles, was man im Orden tut, wenn der Tod naht. Niemand weiß, was geschehen wird, wenn Sie die Apparatur aktivieren. Aber jeder weiß, dass ein Überleben unwahrscheinlich ist und dass jeder auf dem Planeten versuchen wird, Sie aufzuhalten…"/>
	<entry name="SpaceMarines/Story5Stage0Description" value="Der Meister der Schmiede begutachtet konzentriert ein uraltes Schloss und der Blick seiner kybernetischen Augen wandert über die kunstvoll verzierte Oberfläche der Apparatur. Dann senkt sich sein Sägearm und er durchtrennt vorsichtig das Schloss. Plötzlich ertönt ein unangenehmes Geräusch, das lauter und lauter wird. Der Techmarine nickt Ihnen zu – die Apparatur kann aktiviert werden."/>
	<entry name="SpaceMarines/Story5Stage1Description" value="Über Ihr Kommunikationssystem erhalten Sie von den anderen Fraktionen auf dem Planeten feindselige Nachrichten, bevor sie ihre Streitkräfte in Ihre Richtung entsenden. Inzwischen steigen Legionen willenloser Necrons aus dem Planeteninneren an die Oberfläche empor und nähern sich der Festung. Kein Marine stand jemals einer solchen Übermacht gegenüber und kam mit dem Leben davon – das wird ein würdiger Tod für den Orden!"/>
	<entry name="SpaceMarines/Story5Stage2Description" value="Und nun offenbart sich der wahre Feind – der Grund für die Besorgnis der Librarians: ein C'tan-Fragment, der Gaukler. Er schickt eine größere Angriffswelle aus manipulierten Soldaten und Necrons zu Ihren Gensaatbunkern, da er wohl hofft, sich Zutritt verschaffen zu können und so den Exterminatus zu überleben. Sie müssen sowohl die Bunker als auch die Exterminatus-Apparatur verteidigen, bis alles vollbracht ist. Kämpft tapfer, Marines, dann werden eure Namen in die Geschichte des Imperiums eingehen!"/>
	<entry name="SpaceMarines/Story5EndingDescription" value="Das Ende ist nah, so oder so. Sie und Ihre überlebenden Veteranen kämpfen in der Festung als Nachhut verzweifelt gegen den Feind und werden von den Truppen des C'tan-Fragments immer weiter zurückgedrängt. Als Sie sich in die Schmiede zurückziehen, zeigt sich der C'tan, indem er seine goldene Fratze auf schreckliche Art in Ihnen bekannten Formen und Gesichtern aufblitzen lässt. Der Meister der Schmiede stürzt sich selbstlos auf diese Abscheulichkeit, um sein Leben dafür zu geben, damit Sie etwas Zeit gewinnen. Einen kurzen Moment nach seinem Tod erblicken Sie den C'tan, der sich Ihnen und der Exterminatus-Apparatur in all seiner Schrecklichkeit und Widerwärtigkeit nähert. Als der tödliche Angriff des C'tan auf Sie herniedergeht, verstummt die Apparatur plötzlich. Der Moment, in dem sie detoniert und Ihren Orden vernichtet, erfüllt Sie mit Stolz, da Sie den Willen des Imperators befolgt haben."/>

	<!-- Tau -->
	<entry name="Tau/Story0" value="Kapitel 1: Das Höhere Wohl"/>
	<entry name="Tau/Story0BeginningDescription" value="Sie sollten nicht hier sein. Sie KÖNNEN eigentlich gar nicht hier sein.<br/><br/>Ihr Raumschiff war eine Arche, die als Teil von Commander Surestrikes Flotte die Rassen und Ansichten der T'au in neue Welten tragen sollte. Eigentlich sollten Sie jetzt bei Commander Surestrike und Ihren Kameraden der Vierten Sphäre sein, um neuen Seelen das Höhere Wohl näherzubringen.<br/><br/>Stattdessen verschlang im Vash'aun'an – dem Warpraum oder „Raum zwischen den Sternen” – ein alles korrumpierender Traum die Flotte. Ihre Hilfstruppen verschwanden oder fielen der Dunkelheit anheim. Doch in diesem schier endlos währenden Albtraum rettete plötzlich ein wundersames Wesen mit vielen Händen Ihr Schiff und setzte es hier ab: auf einer Gue'la-Makropolwelt, die aufgrund von Kriegen nur noch ein Trümmerfeld ist, von unzähligen feindseligen, fremdartigen Rassen bevölkert wird und wegen Warpstürmen isoliert ist.<br/><br/>Da Sie sich nicht im Zustand der Stasis befinden, sind Sie der ranghöchste Shas'el, weswegen Sie der Himmlische Aun'Dak'E zum Commander ernennt und mit einer neuen Aufgabe betraut: diesen Planeten für die T'au zu erobern."/>
	<entry name="Tau/Story0Stage0Description" value="Doch zuvor sollen Sie Ihre abtrünnigen Hilfstruppen aufspüren."/>
	<entry name="Tau/Story0Stage1Description" value="Als Sie gerade einen sezierten Vespiden begutachten, trifft Kor'Daron von der Luftkaste ein. Er beugt sich mit seinem feingliedrigen Körper interessiert über die Leiche und schreckt etwas zurück, als er die unverkennbaren Missbildungen erblickt: die verformten Oculi, die ungewöhnlichen Muster, die sich unter dem Mesoplarum gebildet haben, und das nässende Tergit.<br/><br/>„Hoffentlich ist das Ding auch wirklich tot.“, sagt er mit düsterer Miene und mimt mit seinen Händen Flatterbewegungen. „Wir können froh sein, dass wir den Vespiden erwischt haben. Man sagte mir, dass unser Befehl lautet, alle Mal'kor zu eliminieren. Unsere Späher berichten jedoch, dass es da draußen Vespiden gibt, die nicht den Mont-Makel tragen. Wäre es nicht richtig, zumindest zu versuchen, sie auf den rechten Weg zurückzuführen?” Sie stimmen zu, denn wie sagt man auf Sa'cea: „Der Weg steht immer offen.” Außerdem würden Ihnen die Truppen sehr gelegen kommen, wie Sie Kor'Daron gestehen müssen. Sie befehlen den Feuerkriegern, ihre Drohnen kampfbereit zu machen."/>
	<entry name="Tau/Story0EndingDescription" value="Die Vespideneinheit, die Sie rekrutiert hatten, wurde gründlich von den Technikern der Erdkaste in Augenschein genommen und für gesund befunden. Ein Großteil der Hilfstruppen scheint also von dem Makel verschont geblieben zu sein. Ihnen fällt ein großer Stein vom Herzen – schließlich sind die T'au für Sie mehr als nur die Rasse der T'au selbst."/>
	<entry name="Tau/Story1" value="Kapitel 2: Tugend vor Pflicht"/>
	<entry name="Tau/Story1BeginningDescription" value="Als Sie gerade in Ihrer Kammer meditieren, nehmen Sie einen süßlichen Geruch wahr, den Sie nur allzu gut kennen: Er kündet von der Ankunft des ranghöchsten Himmlischen Ihrer Arche, bei dem es sich um den pragmatischen Aun'Dak'E handelt.<br/><br/>„Commander, die Sterne sind eigentümlich.“, so Aun'Dak'E. „Wir irren orientierungslos in Raum und Zeit umher, und unsere Heimatwelten sind verloren. Womöglich sind wir die letzten T'au.” Sie spüren, dass er die Wahrheit sagt.<br/><br/>Dann blickt er Sie mit eiserner Miene an und sagt: „Wir baten aus gutem Grund um die Eliminierung der Hilfstruppen… Wir konnten es uns nicht leisten, ein unnötiges Risiko einzugehen. Ihr Handeln hat unsere gesamte Zivilisation in Gefahr gebracht, auch wenn es Ihnen darum ging, das Gute zu stärken.” Er befiehlt Ihnen, alle Hilfstruppen oder T'au mit physischen, mentalen oder seelischen Anzeichen einer Korrumpierung zu töten."/>
	<entry name="Tau/Story1Stage0Description" value="Als er geht, fügt er noch hinzu: „Bessere Führung könnte Ihnen nicht schaden. Lassen Sie die Stasis Pods nach unten bringen.”"/>
	<entry name="Tau/Story1Stage1Description" value="Mit äußerster Vorsicht manövrierten die Bentu'sin-Techniker die Stasis Pods von Ihrer Arche zur Kolonialstadt – darin Ihr größter Schatz: die schlafenden Körper Ihrer Experten und Anführer, Ingenieure, Himmlischen, Feuerklingen und Commander.<br/><br/>Abermals sucht Aun'Dak'E Sie auf und berichtet: „Kor'Darons Aufklärungsdrohnen haben unter der Planetenoberfläche uralte Konstruktionen ausfindig gemacht. Ich muss der Sache persönlich nachgehen, und dafür muss ich wissen, ob wir uns in unserer Abwesenheit auf Sie verlassen können. Das können wir doch, nicht wahr?” Seinem Gesichtsausdruck nach zu urteilen ist er gelassen, doch wie er mit seiner Hand gestikuliert, lässt auf Argwohn und Anspannung schließen.<br/><br/>Aus Ihren Augen spricht inbrünstige Loyalität, als Sie ihm versichern, dass er sich auf Sie verlassen kann."/>
	<entry name="Tau/Story1Stage2Description" value="Dies ist das erste Mal, dass Sie ohne Führung eines Himmlischen sind, seit Sie Ihre Heimat Sa'cea verlassen haben. Merkwürdigerweise scheinen Ihre täglichen Meditationen über das Gute lebhafter und ergiebiger zu sein als sonst. Sie fühlen sich eins mit allem Leben – selbst mit den unzähligen Feinden auf diesem Planeten.<br/><br/>Auch wenn Aun'Dak'E stets die Anwendung von Gewalt als probates Mittel erachtet – was nun etwas sonderbar anmutet, schließlich hat er sich dem Höheren Wohl verschrieben –, neigen Sie eher dazu, erst der Überzeugungskraft Vorschub zu leisten. Sie entsenden die Wasserkaste, damit sie mit den Flüchtlingen der Menschen verhandelt, und bemühen sich darum, für Zufriedenheit und ein harmonisches Miteinander zwischen den unterschiedlichen Rassen in Ihrer Stadt zu sorgen."/>
	<entry name="Tau/Story1EndingDescription" value="Sicherlich ist es das, was man als „Höheres Wohl” versteht. Sie haben das Gefühl, dass Sie das Richtige tun – das, was auch *sie* tun würde, wenngleich Sie eigentlich geschworen haben, nicht an sie zu denken."/>
	<entry name="Tau/Story2" value="Kapitel 3: Die Unbekehrbaren"/>
	<entry name="Tau/Story2BeginningDescription" value="Aun'Dak'E sendet Ihnen eine verschlüsselte Nachricht. Unter der Planetenoberfläche entdeckte er etwas Einzigartiges und versucht nun, eine Kommunikation herzustellen. Allerdings ist er sehr verärgert darüber, dass Sie nicht militärisch durchgreifen – vor allem gegen die grünhäutigen Be'gel. Er befiehlt Ihnen, einen hochrangigeren Commander aus der Stasis zu wecken, damit er sich um die Grünhäute kümmert. Die Aufgabe dieses Commanders wird es sein, die Truppen gegen alle Unbekehrbaren anzuführen: die Be'gel, die Y'he-Schwärme, die riesigen Gue'ron'sha-Menschen, ihre abtrünnigen Mont-Brüder, die uralten Maschinen und Schlimmeres…"/>
	<entry name="Tau/Story2Stage0Description" value="Es gibt nur eine Person, die einen höheren Rang innehat als Sie, und das weiß er genau. Sie müssen sie aufwecken – diejenige, die den Namen Shas'O Sa'cea Lawlasa trägt, bei der Flotte als Commander Coldflame bekannt ist und in Ihrem Leben als Ta'lissera eine Rolle spielt – als eine Person, an die Sie durch Blut gebunden sind…"/>
	<entry name="Tau/Story2EndingDescription" value="Wenn Sie sie im Einsatz beobachten, sind Sie immer so stolz auf sie… auf Commander Coldflame. Aber gleichzeitig machen Sie sich auch große Sorgen. Bei den T'au gilt es als inakzeptabel, Emotionen für seinesgleichen zu zeigen, aber für Sie ist sie mehr als nur eine Artgenossin – Sie sind durch das Ta'lissera, das Ritual des Klingenbundes, aneinander gebunden, und dieser Bund ist enger als jede Familienbande.<br/><br/>Wann immer sie von ihren Feldzügen mit blutbeschmiertem und zerbeultem Kampfanzug zurückkehrt, erwarten Sie bereits mit der Kadergarde ihre Ankunft, wobei es Ihnen nur schwerlich gelingt, Ihren Stolz und Ihre Erleichterung hinter den Förmlichkeiten zu verbergen. Als Ta'lissera kennt auch sie das nur zu gut."/>
	<entry name="Tau/Story3" value="Kapitel 4: Die Erfahrungsmaschine"/>
	<entry name="Tau/Story3BeginningDescription" value="In Ihrer heutigen Meditation haben Sie über Demut und Distanziertheit kontempliert. Als Sie die Augen öffnen, erblicken Sie Coldflame, die lässig an Ihrem Terminal lehnt. „Ich bin stolz auf dich, mein Freund.“, sagt sie mit einem Lächeln im Gesicht, während sie heiter und warmherzig mit ihrer Hand gestikuliert. „Der Weg der T'au sollte es nicht sein, sofort das Feuer zu eröffnen. Und sag jetzt nicht, ich soll dich nicht 'Freund' nennen – schließlich sind die Himmlischen nicht hier, und außerdem bin ich deine Vorgesetzte, ha! Wo stecken die Himmlischen eigentlich?“<br/><br/>Sie erklären ihr, dass sie entweder auf dem Schlachtfeld, im Zustand der Stasis oder bei Aun'Dak'E sind, um dem Planeten seine Geheimnisse zu entlocken. „Nun…“, entgegnet sie heiter, „dann können wir ja versuchen herauszufinden, was am heutigen Tage das Höhere Wohl sein könnte, oder? Ich habe die Diplomaten der Wasserkaste entsandt, um mit der Streitmacht der Menschen zu verhandeln, und die Überlebenden haben mir berichtet, dass sie einer Abmachung zugestimmt haben. Wenn wir ihre Mont-Verräter töten, steht einem Waffenstillstand nichts mehr im Wege.”"/>
	<entry name="Tau/Story3Stage0Description" value="Ihr Rang und Ihr kindlicher Stolz verbieten es Ihnen, ihr zu widersprechen, aber Sie halten dieses Vorhaben für ein riskantes Unterfangen…"/>
	<entry name="Tau/Story3Stage1Description" value="Sie schätzen Coldflames diplomatische Bemühungen, doch leider fruchteten sie nicht. Das Imperium hatte gar nicht die Absicht, sich ernsthaft auf die T'au einzulassen. Während Sie ihre Chaos-Widersacher bekämpften, trafen sie Vorbereitungen für einen Angriff. Coldflame ist bereits dabei, ihre Truppen gegen sie einsatzbereit zu machen."/>
	<entry name="Tau/Story3EndingDescription" value="Sie stehen auf einem langen Gebirgskamm und blicken nach unten. Überall sehen Sie fliehende oder brennende Truppen des Imperiums, die gemessen an Coldflames taktischer Finesse lediglich wie kleine Insekten erscheinen. Sie konnten ihren Verrat und das Überraschungselement nicht zu ihrem Vorteil nutzen, da sie Ihren überlegenen Technologien nichts entgegenzusetzen hatten. Sie wissen, dass andere Feinde auf Sie warten – doch Sie sind zuversichtlich, dass Coldflame nun jeden Gegner schlagen kann. Und schon bricht sie auf zu ihrem nächsten Eroberungsfeldzug."/>
	<entry name="Tau/Story4" value="Kapitel 5: Spiel um Leben und Tod"/>
	<entry name="Tau/Story4BeginningDescription" value="Aun'Dak'E ist zurückgekehrt – mit weniger Leibwachen, dafür jedoch mit mehr Narben. Sie können seinen prahlerischen Ausführungen über seine Entdeckungen unter der Planetenoberfläche kaum folgen, doch als er dem Planeten einen neuen Namen gibt, verstehen Sie… Er nennt ihn „Muort'va'ul” oder „Casque of the Anvil“.<br/><br/>Die Himmlischen kommunizierten in den Tiefen sogar mit einer intelligenten Daseinsform, und die Erdkaste sowie die Bentu'sin versuchten, sich darauf einen Reim zu machen. Sie sagen, dass sich eine uralte Ar'cea-Maschine über diese Welt erstreckt, die von den Aeldari oder ihren Vorfahren vor Jahrtausenden installiert wurde, um eine Necron-Gottheit im Zaum zu halten."/>
	<entry name="Tau/Story4Stage0Description" value="In gewisser Weise ist sie lebendig und könnte sich als einzigartige Waffe gegen Ihre Feinde erweisen, die jede fremde Spezies von der Planetenoberfläche tilgen könnte – ja, auch Ihre Hilfstruppen. Als Aun'Dak'E dies als das Höhere Wohl bezeichnet, schenken Sie ihm in all Ihrer Inbrunst Glauben. Anschließend sagt er Ihnen, was Sie zu tun haben."/>
	<entry name="Tau/Story4EndingDescription" value="Die Erdkaste hat auf die Bentu'sin-Labore zurückgegriffen, um die Maschine steuern zu können. Allerdings wird es einige Zeit in Anspruch nehmen, sie zu aktivieren. Sie übertragen Aun'Dak'Es Plan an Commander Coldflame und können förmlich hören, wie sie am anderen Ende der Leitung zusammenzuckt. „To'tau'va! Wie soll es das Höhere Wohl sein, unsere Verbündeten in den Tod zu schicken, Shas'el? Milliarden von Gue'la auf diesem Planeten? Es muss einen anderen Weg geben. Ich werde ihn finden und diesem Wahnsinn ein Ende machen.” Sie beendet das Gespräch – und es wird das letzte Mal gewesen sein, dass Sie mit ihr gesprochen haben. Sie werden für immer bereuen, nicht mehr gesagt zu haben."/>
	<entry name="Tau/Story5" value="Das Trolley-Problem"/>
	<entry name="Tau/Story5BeginningDescription" value="Da die wenigen Himmlischen auf dieser Welt nicht ausreichen, um in dem ohnehin vorhandenen Chaos aufgrund der Umstände der Ankunft auf dem Planeten für Ruhe zu sorgen, kann sich die Coldflame-Rebellion schnell ausbreiten. Ihre Bewegung gibt sich offen und heißt T'au, Gue'la, Hilfstruppen… einfach jeden in ihren Reihen willkommen – abgesehen von Himmlischen, die bei Sichtkontakt augenblicklich erschossen werden. In kurzer Zeit befestigen die Rebellen der Erdkaste eine Siedlung der Menschen.<br/><br/>Aun'Dak'E bleibt permanent in Ihrer Nähe, um seinen Einfluss auf Sie aufrechtzuerhalten. „Die Gue'senshi-Freunde haben sich an einem Ort zusammengerottet, Commander. Das ist Ihre Gelegenheit, Wiedergutmachung zu leisten und diese Verräterin Coldflame zu töten.” Sie starren auf den Zeremoniendolch, der um Ihre Hüfte geschnallt ist. Coldflame bedeutet Ihnen alles – vielleicht sogar mehr als die T'au? Sie zögern."/>
	<entry name="Tau/Story5Stage0Description" value="Doch dann beugt sich Aun'Dak'E weit vor und flüstert Ihnen ins Ohr: „Sie wollen das doch, Commander, nicht wahr?” Und ja, Sie wollen nichts anderes als das… nichts anderes als das…"/>
	<entry name="Tau/Story5Stage1Description" value="Bei der Siedlung handelte es sich um ein klassisches Kauyon – eine Finte, um Ihre Truppen anzulocken. In ihrem Inneren herrschte gähnende Leere, abgesehen von Arbeitsdrohnen, welche die Illusion emsigen Treibens aufrechterhielten, während sich Coldflame andernorts für ihren Angriff bereitmachte. Augenscheinlich haben sich die Unterredungen der Wasserkaste mit den Imperialen doch ausgezahlt (Spüren Sie da etwa Stolz?) und sie bestätigten ihre Berichte über die Maschine. Sie mobilisierten ein großes Truppenkontingent, um Sie daran zu hindern, sie zu benutzen."/>
	<entry name="Tau/Story5EndingDescription" value="Aun'Dak'E sieht mit Ihnen dabei zu, wie Coldflame stirbt, und merkt an, dass Sie froh sein sollten, da sie eine Verräterin war, dass ihr Tod Ihren Namen reinwäscht und dass Sie nun von dem Joch der Eides- und Treuebande befreit sind. Sie lächeln und nicken, doch in Ihrem Inneren zerbricht etwas.<br/><br/>Im Gesicht des Himmlischen erkennen Sie eine hämische Freude, als er verkündet, dass Sie schon bald die Technologie im Inneren des Planeten nutzen werden können – dass diese Welt ein strahlendes Leuchtfeuer für das Höhere Wohl werden wird. Dann erzählt er Ihnen, dass er an die Stelle von Aun'Va treten wird. Tatsächlich freuen Sie sich sogar für ihn.<br/><br/>Und doch spüren Sie in Ihrem Inneren unablässig den brennenden Schmerz Ihrer zerrissenen Bande, der Sie um den Verstand zu bringen droht. Als Sie später meditieren, spielen Sie mit Ihrem Zeremoniendolch herum, ohne all die Schnitte zu beachten, die Sie sich dadurch zufügen. Ohne die Anwesenheit von Aun'Dak'E müssen Sie immerzu an sie denken – an ihr Mitgefühl, ihren Mut, ihr Opfer. Die Coldflame-Rebellion ist noch nicht zu Ende…"/>

	<!-- Tyranids -->
	<entry name="Tyranids/Story0" value="Kapitel 1: Prophase"/>
	<entry name="Tyranids/Story0BeginningDescription" value="<style name='Italic'/>An: Magos Xenologis Lexidium. Bericht über die Divisio-Biologis-Operationen auf Gladius Primus.<style name='Default'/><br/><br/>… mit dem Astra Militarum als Techpriester-Verbindung, um die Anlage „Circle Varnak” auf Gladius Primus zu erforschen – genauer gesagt die erfolgreichen Experimente, die für den Sieg auf Fecundia gesorgt haben… [Daten fehlen]<br/><br/>… Wegen des Sturms war der Planet von der Außenwelt abgeschnitten. Ich befürchtete das Schlimmste und machte mich auf zur Genetor-Anlage. Dort fand ich jedoch nur eine leerstehende Ruine vor, und von Servitors oder Techpriestern war nichts zu sehen. Ich kehrte also mit leeren Händen zu den überlebenden Truppen des Imperiums zurück.<br/><br/>Bald darauf gingen Meldungen ein. Monster, Schrecken… Tyraniden. Es handelte sich dabei jedoch nicht um koordinierte Schwärme, sondern um vereinzelte Kreaturen, die sich eher wie wilde Tiere verhielten – also leichte Beute für Veteranen und selbst für unerfahrene Marines. Ich hoffte, dass wir dieses Problem bald aus der Welt schaffen würden.<br/><br/>Die Hoffnung währte nicht lange."/>
	<entry name="Tyranids/Story0Stage0Description" value="Mittlerweile weiß ich, dass sich das Schwarmbewusstsein auf die Erschaffung von mächtigen Synapsenkreaturen fokussiert hatte: Krieger, Tyranten und Alphawesen."/>
	<entry name="Tyranids/Story0Stage1Description" value="Überall, wo die Truppen der Tyraniden auftauchten, handelten sie zielstrebig und als Einheit. In mir kam Verzweiflung auf…"/>
	<entry name="Tyranids/Story0EndingDescription" value="Es dauerte nicht lange, bis von den wilden Tyraniden nichts mehr zu sehen war. Der Schwarm war von der Bildfläche verschwunden – vermutlich, um sich für die Vereinnahmung des Planeten zu stärken."/>
	<entry name="Tyranids/Story1" value="Kapitel 2: Interphase"/>
	<entry name="Tyranids/Story1BeginningDescription" value="<style name='Italic'/>An: Magos Xenologis Lexidium. Bericht über die Divisio-Biologis-Operationen auf Gladius Primus.<style name='Default'/><br/><br/>Tech-Adept, ich hatte die Daten von Fecundia und Macragge, die Vorgehensweise der Tyraniden war mir bestens bekannt. Sie würden Biomasse anhäufen, um ihre Armeen zu erschaffen, und dabei isolierte Gegenden so sehr ausbeuten, dass nur noch karger Felsboden zurückbleibt. Das Schwarmbewusstsein würde das hiesige Genmaterial analysieren, um Krieger zu erschaffen, die auf unsere Schwächen zugeschnitten sind, und so den Sieg sicherstellen. Und ich wusste, dass sich die Malantrophen zusammenrotten würden, um die Krieger zu unterstützen.<br/><br/>Ja, ich hätte das Astra Militarum warnen sollen. Aber ich war damit beschäftigt, das Ergebnis unserer Forschung zu beschützen. Diese Tyraniden könnten der Schlüssel zum Sieg gegen die nächste Schwarmflotte sein. Ich entschied mich dazu, Daten zu sammeln – in der Hoffnung, sie irgendwie vom Planeten schaffen zu können. Und so habe ich diese Welt dem Untergang preisgegeben."/>
	<entry name="Tyranids/Story1Stage0Description" value="Das Schwarmbewusstsein benötigte Biomasse. Angesichts der Tatsache, dass diese lediglich von einigen wenigen Tyranidenkreaturen in unserer Anlage stammte, benötigte es auch mehr genetisches Material – die Aufgabe der dahingleitenden Giganten, bekannt unter dem Namen Malantrophen, die stets ihrem Schwarm folgen."/>
	<entry name="Tyranids/Story1Stage1Description" value="Sobald die Malantrophen ausgewachsen waren, wurden sie ausgeschickt, um Biomasse und frisches Genmaterial zu sammeln, indem sie riesige Landstriche förmlich verschlangen. Sie töteten dort die dominantesten Kreaturen und entnahmen ihr Erbmaterial."/>
	<entry name="Tyranids/Story1EndingDescription" value="Schon bald zeigten sich die Tyraniden, und zwar deutlich stärker und vielseitiger, als selbst ich es erwartet hatte, wenn man bedenkt, wie wenige sie in der Forschungsanlage waren."/>
	<entry name="Tyranids/Story2" value="Kapitel 3: Anoikis"/>
	<entry name="Tyranids/Story2BeginningDescription" value="<style name='Italic'/>An: Magos Xenologis Lexidium. Bericht über die Divisio-Biologis-Operationen auf Gladius Primus.<style name='Default'/><br/><br/>Endlich begriffen der Orden der Space Marines und das Astra Militarum den Ernst der Lage. Sie verstanden, dass sie hier in der Falle saßen – unter Orks und Necrons, aber auch unter Tyraniden. Und sie verstanden, dass die Menschheit unter diesen drei Xenos-Schrecken vollständig ausgelöscht werden könnte. Mein verbliebenes Fleisch schmerzte, so verzweifelt war ich. Doch dank eines unerwarteten Verbündeten bot sich uns die Chance, unsere Feinde ein für alle Mal zu vernichten.<br/><br/>Tech-Adept, der Planet selbst hat sich gegen unsere Feinde erhoben.<br/><br/>Offenbar befinden sich auf Gladius längst vergessene Xenos-Technologien – möglicherweise dieselben, aufgrund derer wir hier unter den Warpstürmen festsitzen. Riesige Spitzen aus poliertem Exoditmetall traten um die Tyranidenkolonien aus dem Boden hervor. Meinen Analysen zufolge könnten sie sogar aus der Zeit vor den Aeldari stammen, also… [Daten fehlen]"/>
	<entry name="Tyranids/Story2Stage0Description" value="Wo die Spitzen aus dem Boden hervortraten, wurden die Warpstürme stärker und löschten alles Leben auf der Planetenoberfläche aus – ein herber Rückschlag für die Tyraniden, von dem sie sich erst einmal erholen mussten."/>
	<entry name="Tyranids/Story2Stage1Description" value="Die Truppen des Imperiums, die bereits darauf vorbereitet waren, für die Verteidigung unserer Städte ihr Leben zu lassen, nutzten die Gunst der Stunde und griffen an. Ich stellte einige meiner Kastelan Robots für die Offensive bereit, ganz gleich, wie gering die Aussichten auf einen Sieg auch sein mochten."/>
	<entry name="Tyranids/Story2EndingDescription" value="Alles war vergebens. Unsere Truppen wurden vernichtend geschlagen, in ihre Einzelteile zerlegt und in die Verdauungstümpel geworfen. Selbst die uralten Spitzen fielen in sich zusammen."/>
	<entry name="Tyranids/Story3" value="Kapitel 4: Zytokinese"/>
	<entry name="Tyranids/Story3BeginningDescription" value="<style name='Italic'/>An: Magos Xenologis Lexidium. Bericht über die Divisio-Biologis-Operationen auf Gladius Primus.<style name='Default'/><br/><br/>Da wir den Planeten auf unserer Seite hatten, keimte Hoffnung in uns auf. Die Truppen der Menschen konnten es sich nicht leisten, eine weitere Expedition zu verlieren, und konzentrierten sich auf… [Daten fehlen]<br/><br/>Zum Glück hielten die uralten mechanischen Hinterlassenschaften auf dem Planeten eine weitere Überraschung bereit: ein psionisches Signal, das dem ähnelte, das der todgeweihte Astropath auf Fecundia erzeugte. Es sorgte dafür, dass im Schwarmbewusstsein Zwietracht entstand. Und so bildete sich ein zweiter Schwarm, der den ersten Schwarm sicher angreifen würde. Die Verteidiger des Planeten hofften, dass die Schwarmflotte die gesamte Biomasse für diesen nutzlosen „Bruderkrieg” aufwenden würde.<br/><br/>Ich hingegen machte mir keine Illusionen, denn ich wusste, dass einer der beiden Schwärme überleben und gestärkt aus diesem Schlagabtausch hervorgehen würde. Und ich wusste, dass die isolierte Tyranidenkolonie schon bald versuchen würde, Kontakt zur nächsten Schwarmflotte im Weltraum aufzunehmen – vielleicht sogar zu einem Fragment von Tiamet. Und das würde das Ende von uns allen bedeuten…"/>
	<entry name="Tyranids/Story3Stage0Description" value="Schon bald hieß es Schwarmbewusstsein gegen Schwarmbewusstsein. Ich weiß nicht, wer diese Schlacht gewonnen hat, aber das spielte auch kaum eine Rolle. Der Gewinner zersetzte die Truppen des Verlierers, um Biomasse und Genmaterial zu erhalten, und verfügte nun auch über das Wissen des anderen Schwarmbewusstseins."/>
	<entry name="Tyranids/Story3EndingDescription" value="Wie ich vermutet hatte, hielt dieser Konflikt den Eroberungsfeldzug der Tyraniden auf dem Planeten nicht auf, sondern beschleunigte ihn. Unser Astropath meldete, dass der Schwarm so etwas wie ein Rottenbewusstsein gebildet hatte – ein psionisches Signal, das stark genug war, um selbst den Mahlstrom über der Planetenoberfläche zu durchdringen. Es war nur noch eine Frage der Zeit, bis die Schwarmflotte hier eintreffen würde.<br/><br/>Damit die Verluste auf Gladius Primus zumindest irgendeinen Sinn haben würden, musste jemand überleben und diese Daten dem Adeptus Mechanicus übermitteln. Daher plante ich meine Flucht von dem Planeten."/>
	<entry name="Tyranids/Story4" value="Kapitel 5: Iuxtacrinese"/>
	<entry name="Tyranids/Story4BeginningDescription" value="<style name='Italic'/>An: Magos Xenologis Lexidium. Bericht über die Divisio-Biologis-Operationen auf Gladius Primus.<style name='Default'/><br/><br/>Monate sind vergangen, Tech-Adept. Der Planet hat den Druck auf die Xenos weiter erhöht und alles Leben auf dem Planeten gegen sie gerichtet – selbst als der Schatten im Warp sich über Gladius Primus legte und die Schwarmflotte den Planeten einkreiste.<br/><br/>Wir fühlten uns nun wie Zuschauer bei einem Schlagabtausch zwischen Giganten. Dem Schwarmbewusstsein muss klar geworden sein, dass es diese Welt nicht wie sonst einfach aufzehren konnte. Seine gefürchteten Sporenkapseln schafften es nicht durch die Warpstürme und die Tyraniden auf der Planetenoberfläche konnten sich nicht schnell genug vermehren, um unsere Verteidigungsstellungen zu überwinden. Daher brauchte das Schwarmbewusstsein etwas Besonderes, um diese Welt vereinnahmen zu können.<br/><br/>Die wenigen imperialen Satelliten und die Schlachtbarke der Space Marines meldeten, dass die Schwarmflotte den Planeten umkreiste und dabei Landungssporen abwarf, um den Sturm zu erforschen. Zwar schafften es keine Sporen durch den Sturm, aber es gelang der Schwarmflotte, einen relativ stabilen Bereich im Sturm auszumachen. Und der Schatten im Warp weitete ihn aus."/>
	<entry name="Tyranids/Story4Stage0Description" value="Auf der Planetenoberfläche verlagerte das Schwarmbewusstsein seine Ressourcen entsprechend der Position der Flotte über ihm, mit der Hoffnung, trotz des Sturms irgendwie eine Verbindung zur Flotte herstellen zu können. Die Truppen des Schwarmbewusstseins wurden in der Nähe einer schlummernden Gruftstadt der Necrons gesichtet. Vielleicht ist der Sturm dort schwächer?"/>
	<entry name="Tyranids/Story4Stage1Description" value="Eine Zeitlang herrschte Frieden, da das Schwarmbewusstsein nistete und Ressourcen sammelte – Frieden im Kontext eines endlosen Krieges, natürlich…"/>
	<entry name="Tyranids/Story4Stage2Description" value="Doch dann wuchs in der neuen Kolonie ein Kapillarturm in den Himmel, wie eine wundersame Blume, nur unfassbar hoch. Wir sahen dabei zu, wie sich der Turm Meile für Meile weiter emporräkelte, bis er irgendwann in die Atmosphäre hineinragte."/>
	<entry name="Tyranids/Story4EndingDescription" value="Von der Planetenoberfläche aus konnten wir nur den Kapillarturm sehen, aber die wenigen imperialen Schiffe auf niedriger Umlaufbahn berichteten, dass sie gesehen hätten, wie die Schwarmschiffe sich näherten und sonderbare Tentakel in Richtung Turmspitze ausstreckten. Hexenfeuer loderte, als der Warpsturm an ihnen rüttelte. Zwischen den Tentakeln und der Turmspitze bestand lediglich ein kurzer Kontakt, und doch reichte diese kurze Wiederverbindung aus, um dem örtlichen Fragment des Schwarmbewusstseins zu übermitteln, wie diese Welt zerstört werden kann."/>
	<entry name="Tyranids/Story5" value="Kapitel 6: Phagein"/>
	<entry name="Tyranids/Story5BeginningDescription" value="<style name='Italic'/>An: Magos Xenologis Lexidium. Bericht über die Divisio-Biologis-Operationen auf Gladius Primus.<style name='Default'/><br/><br/>Was auch immer dann auf dem Planeten heranreifte – wir alle konnten den Schrecken spüren, der davon ausging. Selbst mein verbliebenes Fleisch schwand, während dieses Ding wuchs. Bei seiner Geburt heulte jeder Psioniker auf dem Planeten auf. Das Schwarmbewusstsein hatte etwas wahrlich Monströses auf den Planeten losgelassen.<br/><br/>Auch die Verteidiger des Planeten wussten, dass dies das Ende bedeutete. Dieses Ding scharte jeden Schrecken um sich, dessen es habhaft wurde – egal ob Orks, Psycheneuin, Catachanische Teufel, degenerierte Kroot… Alles Böse, das aus dem Versteck dieses Monsters strömte, machte sich mit immer größer werdender Kraft auf in Richtung der Tyranidenkolonien. Und das Schwarmbewusstsein verteidigte diese Schreckensbrut ebenso inbrünstig."/>
	<entry name="Tyranids/Story5Stage0Description" value="Die Schlacht schien nie zu enden und wir wussten nicht, ob wir die Verteidigungsschläge des Planeten überleben würden, geschweige denn die Assimilierung durch die Tyraniden."/>
	<entry name="Tyranids/Story5Stage1Description" value="Meine Versuche, ein Artefakt zu sichern, um den Sturm zu stabilisieren und Gladius mit einem Schiff zu verlassen, scheiterten aufgrund der Ankunft der Tyraniden und des Verlusts meiner Kastelan Robots. Mir wurde klar, dass es unmöglich war, den Planeten zu verlassen. In unseren behelfsmäßigen Befestigungsanlagen stimmte der Imperiale Kult zum letzten Mal die Gebete zum Gott-Imperator an, und ich betete zum Omnissiah.<br/><br/>Dann kümmerte ich mich auf althergebrachte Weise darum, dass meine Aufzeichnungen erhalten bleiben: Ich versteckte sie zusammen mit der Gensaat der Marines tief in der Planetenkruste. Dann bereitete ich mich auf meinen Tod vor.<br/><br/>Draußen, in den Ruinen unserer Zivilisation, kroch die Tyranidenkreatur – der fleischgewordene Untergang dieses Planeten – immer näher an ihr Ziel heran: das Herz dieser sonderbaren Xenos-Welt. Unsere Satelliten sahen, wie sich dieses Ungetüm an einen Turm des Vaul herankämpfte – womöglich, um sich Zutritt zu den Exoditenmechanismen in seinem Inneren zu verschaffen?"/>
	<entry name="Tyranids/Story5EndingDescription" value="Wissen Sie, wie es sich anfühlt, wenn ein Planet stirbt? Wir alle machten letztendlich genau diese Erfahrung. Unter unseren Füßen bebte die Erde. Welche uralte Macht auch immer die Tyraniden bekämpft hatte, war nun besiegt, und ihre psionischen Energien wurden von der monströsen Schöpfung der Tyraniden absorbiert.<br/><br/>Und dann baute sich plötzlich im Inneren des Planeten eine Spannung auf. Diese uralte Maschine – was auch immer für ein Ding das ist – hält augenscheinlich nach wie vor den ganzen Planeten zusammen. Unter uns rumort es unentwegt und die Schwerkraft spielt verrückt. Wenn das so weitergeht, wird der Planet auseinanderbrechen. Dann werden zumindest die ressourcenhungrigen Tyraniden leer ausgehen…<br/><br/>Ich weiß nicht, ob diese Nachricht erhalten bleibt. Ich übergebe sie meinem Servitor. Er wird dafür sorgen, dass sie in die Planetenkruste gelangt. Ich hoffe, sie wird den Untergang des Planeten unbeschadet überstehen. Möge der Omnissiah unseren Seelen gnädig sein."/>

	<!-- Side -->
	<entry name="LordOfSkulls" value="Schädel für den Schädelthron"/>
	<entry name="LordOfSkullsBeginningDescription" value="Ihre Truppen haben den verzweifelten letzten Funkspruch eines Unsanktionierten Psionikers an das Imperium abgefangen. „So viel Krieg, so viel Tod, so viel Blut… Diese Welt wird durch den Warpriss näher an Khornes Reich herangezogen… an ein Reich des endlosen Krieges, wo die Mächtigen sterben und jeden Morgen wiederauferstehen, um erneut zu kämpfen. Meine größte Befürchtung war, dass er einen seiner Diener entsenden würde, um unsere Ankunft zu beschleunigen… und genau das ist geschehen. Ganz gleich, was wir tun, dieser Planet ist nun in den Händen von Khorne. Der Schädelherrscher ist hier.”"/>
	<entry name="LordOfSkullsStage0Description" value="Eine mächtige mechanische Dämonenbestie wütet auf dem Planeten. Halten Sie sie auf."/>
	<entry name="LordOfSkullsEndingDescription" value="Sie können nicht glauben, dass Sie diese dämonische Kreatur besiegt haben. Auch der Schädelherrscher selbst scheint es nicht zu glauben, da er immer noch vorwärtsrollt, obwohl nicht mehr viel von seiner Stahlkonstruktion übrig ist. Doch dann kommt er zum Stillstand und innerhalb von Sekunden zerbersten und rosten warpgeschmiedete Runen. Gladius wird daraufhin von einem wutentbrannten Brüllen erschüttert, und der Bloodthirster, der mit dunklen Kräften an diese Kriegsmaschine gebunden war, entschwindet endlich gezwungenermaßen zurück ins Reich der Chaosgötter, wo bereits Khorne mit unerbittlichem Zorn auf ihn wartet."/>

</language>
